<archimate:DataObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="BOG: Overeenkomsten"
    id="c7e2b544-da90-4b6c-80da-4830a6283028"
    documentation="====Definitie====&#xD;&#xA;Opvragen van informatie over overeenkomsten ten behoeve van de informatievoorziening bij klantbediening.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Toelichting====&#xD;&#xA;Een huurovereenkomst is een type overeenkomst waarmee de woningcorporatie tot wederopzegging, het recht aan één huurder (klant) geeft om één eenheid te gebruiken en waarmee een huurder zich verplicht tot een (periodieke) betaling.&#xD;&#xA;Bij het behandelen van telefonische klantcontacten is het gewenst om informatie te hebben over de afgesloten overeenkomsten met de klant. Dit kan informatie zijn over de huidige huurovereenkomst zoals een lijst met contractanten (hoofdhuurder, medehuurder,..),  betalergegevens of de huuropbouw. Daarnaast is het ook mogelijk dat er een koopovereenkomst of serviceovereenkomst is afgesloten waarover informatie gewenst is. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Voorbeelden====&#xD;&#xA;*Huurder belt naar de klantenservice en de klantenservice wil weten welke huurovereenkomsten er afgesloten zijn met de huurder zodat de huurder goed te woord gestaan kan worden&#xD;&#xA;*Huurder belt naar de klantenservice en de klantenservice wil weten welke contractanten er op het huurovereenkomst zitten zodat de huurder goed te woord gestaan kan worden&#xD;&#xA;*Huurder belt naar de klantenservice en de klantenservice wil weten wat de huuropbouw is zodat de huurder goed te woord gestaan kan worden&#xD;&#xA;*Als huurder wil ik de basisgegevens van mijn huurovereenkomsten - zoals begindatum, eenheid, opzegtermijn en betaalgegeven - raadplegen. &#xD;&#xA;*Als huurder wil ik per huurovereenkomst de prijscomponenten van die overeenkomst raadplegen. &#xD;&#xA;*Als huurder wil ik per huurovereenkomst weten wie de contractanten van die overeenkomst zijn. &#xD;&#xA;">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Bericht"/>
  <properties
      key="Code"
      value="BOGOVE"/>
</archimate:DataObject>
