<archimate:DataObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="KBD: Zaakrol en zaak "
    id="e5c7daaf-21c5-4904-9339-e7d2d5042620"
    documentation="====Definitie====&#xD;&#xA;Opvragen van zaken (dossiers) behorend bij een eenheid, huurovereenkomst of relatie ter ondersteuning van klantbediening. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Toelichting====&#xD;&#xA;Voor de medewerker klantbediening is het in sommige gevallen wenselijk om te weten welke lopende en soms afgesloten zaken er zijn rondom leefbaarheid. Met deze informatie kan de klant beter bediend worden (tone-of-voice) of geholpen met informatie of vervolgacties rondom een lopende zaak. Ook kan deze informatie van belang zijn om te bepalen of een betalingsregeling afgesloten of verhuurdersverklaring afgegeven mag worden.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Ook kunnen ook andere (lopende) zaken voor het proces klantbediening opgevraagd worden zoals bijvoorbeeld een lopende aanvraag voor een betalingsregeling. Binnen de klasse “Zaaktype” zijn attributen opgenomen om de zaaktypes eenduidig te classificeren: “ZaaktypeDomein”, “ZaakSoort” en “ZaakDetailSoort”. Op dit moment is er nog geen referentiedata aanwezig. In de uitwerking van dit bericht gaan we uit van het ophalen van informatie over een zaak in het algemeen. Daarmee is het mogelijk om informatie op te halen over een leefbaarheidszaak maar ook zaken van ander zaaktypen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Toelichting VraagAntwoord-bericht====&#xD;&#xA;Dit bericht kan als synchronisatiebericht gebruikt worden om de zaken te synchroniseren vanuit het bronsysteem naar onderliggen subsystemen. Daarnaast kan dit bericht ook gebruikt worden als Vraag/Antwoord-bericht waarbij dit bericht het antwoord is op een vraagbericht. Het vraagbericht bevat de mogelijkheden om een zaak / lijst zaken op te vragen aan de hand van:&#xD;&#xA;- relatie via ZaakRol&#xD;&#xA;- Huurovereenkomst&#xD;&#xA;- Eenheid&#xD;&#xA;- relaties via Relatie&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Voorbeelden====&#xD;&#xA;- Vaststellen of er een lopende overlastzaak is op de betreffende eenheid zodat een signalering getoond kan worden aan de balie voor mogelijk aggressieve huurder.&#xD;&#xA;- Vaststellen of er een lopende overlastzaak is op de betreffende eenheid voor het plannen van een onderhoudsverzoek&#xD;&#xA;- Vaststellen of er een lopende aanvraag voor een betalingsregeling is voor de huurder&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Attributen====&#xD;&#xA;* code&#xD;&#xA;* omschrijving&#xD;&#xA;* toelichting&#xD;&#xA;* begindatum&#xD;&#xA;* einddatum&#xD;&#xA;* registratiedatum&#xD;&#xA;* publicatiedatum&#xD;&#xA;* geplandeEinddatum&#xD;&#xA;* uiterlijkeEinddatum&#xD;&#xA;* resultaatOmschrijving&#xD;&#xA;* resultaatToelichting&#xD;&#xA;* verantwoordelijkeOrganisatie&#xD;&#xA;* zaaktype&#xD;&#xA;** code&#xD;&#xA;** soort&#xD;&#xA;** detailSoort&#xD;&#xA;** vertrouwelijkheid&#xD;&#xA;* zaakstatussen&#xD;&#xA;** code&#xD;&#xA;** begindatum&#xD;&#xA;** einddatum&#xD;&#xA;** soort&#xD;&#xA;* zaakrollen&#xD;&#xA;** code&#xD;&#xA;** omschrijving&#xD;&#xA;** generiekeOmschrijving&#xD;&#xA;** toelichtingRol&#xD;&#xA;** relatie&#xD;&#xA;*** code&#xD;&#xA;* relaties&#xD;&#xA;** kerngegevens relatie&#xD;&#xA;* eenheden&#xD;&#xA;** kerngegevens eenheed&#xD;&#xA;* overeenkomsten&#xD;&#xA;** kerngegevens overeenkomst">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Bericht"/>
  <properties
      key="Code"
      value="KBDZAA"/>
</archimate:DataObject>
