<archimate:DataObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="KBD: Zaak"
    id="e5c7daaf-21c5-4904-9339-e7d2d5042620"
    documentation="====Definitie====&#xD;&#xA;Opvragen van zaken (dossiers) behorend bij een eenheid, huurovereenkomst of relatie ter ondersteuning van klantbediening. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Toelichting====&#xD;&#xA;Bron: SWEMP&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Dit bericht is ontstaan uit de behoefte om de 'leefbaarheidsdossiers' van een specifieke huurder, eenheid of huurovereenkomst op te halen. In het zaakgericht werken bestaat een leefbaarheidsdossier uit een “Dossier” met daarin 1 of meerdere zaken (“Zaak”). De behandeling van bijvoorbeeld een sociale klacht wordt vastgelegd in een “Zaak”. De definitie van een zaak is: Een zaak is een samenhangende hoeveelheid werk met een welgedefinieerde aanleiding en een welgedefinieerd eindresultaat, waarvan kwaliteit en doorlooptijd bewaakt moeten worden. Binnen VERA is een 'leefbaarheidsdossier' een Zaak die gekoppeld is aan een Zaaktype voor het afhandelen van een sociale klacht.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Voor de medewerker klantbediening is het in sommige gevallen wenselijk om te weten welke lopende en soms afgesloten zaken er zijn rondom leefbaarheid. Met deze informatie kan de klant beter bediend worden (tone-of-voice) of geholpen met informatie of vervolgacties rondom een lopende zaak. Ook kan deze informatie van belang zijn om te bepalen of een betalingsregeling afgesloten of verhuurdersverklaring afgegeven mag worden. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;In de uitwerking van dit bericht is ervoor gekozen om het bericht algemener van aard te maken zodat niet alleen zaken rondom leefbaarheid opgehaald kunnen worden maar ook andersoortige zaken. &#xD;&#xA;In deze uitwerking kunnen andere (lopende) zaken voor het proces klantbediening opgevraagd worden zoals bijvoorbeeld een lopende aanvraag voor een betalingsregeling. Binnen de klasse “Zaaktype” zijn attributen opgenomen om de zaaktypes eenduidig te classificeren: “ZaaktypeDomein”, “ZaakSoort” en “ZaakDetailSoort”.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Voorbeelden====&#xD;&#xA;* Vaststellen of er een lopende overlastzaak is op de betreffende eenheid aan de balie voor mogelijk aggressieve huurder.&#xD;&#xA;* Vaststellen of er een lopende overlastzaak is op de betreffende eenheid voor het plannen van een onderhoudsverzoek&#xD;&#xA;* Vaststellen of er een lopende aanvraag voor een betalingsregeling is voor de huurder">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Bericht"/>
  <properties
      key="Code"
      value="KBDZAA"/>
</archimate:DataObject>
