<archimate:DataObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="WRV: Relaties"
    id="id-0753d8cdfed644f285a39ea6473105c4"
    documentation="====Definitie====&#xD;&#xA;Opvragen en synchroniseren van reatiegegevens in de vorm van natuurlijke persoon, rechtspersoon of relatiegroep binnen de processen van Klantbediening.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Toelichting====&#xD;&#xA;Met deze koppeling worden de gegevens van zowel natuurlijke personen, rechtspersonen als relatiegroepen opgehaald. Dit betreft onder andere persoonlijke gegevens (NP) , bedrijfsgegeven (RP),  adresgegevens, contactgegevens, opleidingsgegevens en rollen. Bepaalde gegevens kunnen door de relatie worden gewijzigd.&#xD;&#xA;*Het opvragen of synchroniseren van natuurlijke personen kan gebruikt worden voor gegevens rondom een huurder maar ook voor medewerkergegevens. &#xD;&#xA;*Van een rechtspersoon is het wenselijk om de verschillende relatierollen op te kunnen vragen en daarbij de adressen. Ook is het vanuit klantbediening gewenst om de contactgegevens van de rechtspersoon op te vragen. In dit bericht zijn ook de kerngegevens van de contactpersonen beschikbaar. Om de informatie van de contactpersonen te kunnen tonen (of wijzigen) zal aanvullend NatuurlijkPersoon-berichten moeten worden gebruikt. Dit bericht is ook geschikt voor het ophalen van de VVE-gegevens en de contactpersonen daarbinnen.&#xD;&#xA;*Het opvragen of synchroniseren van relatiegroepen kan gebruikt worden voor gegevens rondom een huishouden of andere groep van natuurlijke- en/of rechtspersonen zoals bijvoorbeeld een commisie of vereniging van eigenaren. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Voorbeelden====&#xD;&#xA;*Voor het identificeren van de huurder binnen het systeem van Klantbediening is het gewenst om de gegevens van natuurlijke personen te synchroniseren&#xD;&#xA;*Voor het identificeren van huishoudens binnen het systeem van Klantbediening is het gewenst om de gegevens van relatiegroepen te synchroniseren.&#xD;&#xA;*Als huurder of woningzoekende wil ik mijn persoonlijke gegevens en/of bedrijfsgegevens online kunnen beheren zodat ik wijzigingen op een door mij gewenst tijdstip kan doorgeven.&#xD;&#xA;*Als klantportaal wil ik weten welke rol(len) de relatie die inlogt heeft zodat ik weet welke processen de relatie kan starten in het portaal.">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Bericht"/>
  <properties
      key="Code"
      value="WRVREL"/>
</archimate:DataObject>
