<archimate:DataObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Energieprestatie"
    id="edb010f7-c460-444c-af67-5a026aa9120d"
    documentation="====Definitie====&#xD;&#xA;De energieprestatie van een eenheid, uitgedrukt in een energielabel. De energieprestatie laat zien hoe energiezuinig een eenheid is. Naast het label kunnen in Energieprestatie ook de afzonderlijke gemeten energieprestaties worden vastgelegd, als energieprestatiesoorten, elk met een eigen waarde.&#xD;&#xA;Het energielabel telt mee in de puntentelling voor de woningwaardering. De corporatie is verplicht het energielabel te verstrekken aan de huurder of koper.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Toelichting====&#xD;&#xA;De energieprestatie als energielabel werd vóór 2015 alleen als voorlopig label vastgelegd, zonder dat daar een andere waarde aan ten grondslag lag.&#xD;&#xA;Tussen 2015 en 2021 werd het energielabel afgeleid van de energieprestatiesoort Energie-Index.&#xD;&#xA;Vanaf 1-1-2021 wordt het energielabel afgeleid van de energieprestatiesoort EP2.&#xD;&#xA;Andere energieprestaties zijn van belang voor het bepalen van de maximale energieprestatievergoeding (EPV).&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Voorbeelden====&#xD;&#xA;De energieprestatiesoort EP2 (waarde) bepaalt het energielabel. Het energielabel voor woningen geeft met klassen (A++++ tot en met G) aan hoe energiezuinig een huis is, in vergelijking met soortgelijke huizen. Energielabel A++++ is zeer zuinig, energielabel G is zeer onzuinig. Daarnaast kan er aangegeven welke adviseur het label heeft bepaald. &#xD;&#xA;De energieprestatiesoorten EP2, compactheid van de woning, hoeveelheid opgewekte duurzame elektriciteit en warmtebehoefte ruimteverwarming worden gebruikt voor het berekenen van de maximale EPV.">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Klasse"/>
  <properties
      key="Code"
      value="ENEENP"/>
  <properties
      key="Domein"
      value="Energie"/>
  <properties
      key="Resource"
      value="VERA:Energieprestaties"/>
</archimate:DataObject>
