<archimate:DataObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Energieprestatievergoeding"
    id="id-221eeddc73784994a25a5858f215eded"
    documentation="====Definitie====&#xD;&#xA;De vergoeding die de huurder betaalt aan de verhuurder voor een zeer energiezuinige woning die ook veel energie opwekt. Als tegenprestatie moet de verhuurder garanderen (en achteraf verantwoorden) dat de woning voldoet aan vooraf bepaalde minimum energieprestaties. De huurder heeft minder last van hoge energieprijzen, terwijl de corporatie wordt gestimuleerd om te investeren in verduurzaming.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Toelichting====&#xD;&#xA;De maximale energieprestatievergoeding (EPV) wordt bepaald op basis van aantal criteria, die als energieprestatiesoorten zijn gekoppeld aan de energieprestatie. Dit zijn de compactheid van de woning, de EP2, de hoeveelheid opgewekte duurzame elektriciteit, en de warmtebehoefte ruimteverwarming.&#xD;&#xA;Daarnaast is het type woning een criterium: eengezinswoning of meergezinswoning.&#xD;&#xA;De maximale EPV wordt elk jaar aangepast aan de inflatie.&#xD;&#xA;De EPV die de corporatie daadwerkelijk in rekening brengt aan de huurder is meestal lager dan de maximale EPV, en ligt vast in een prijscomponent bij de overeenkomst.&#xD;&#xA;Een eengezinswoning is een woning die tevens een geheel pand vormt. Hieronder vallen vrijstaande woningen, aaneen gebouwde woningen, zoals twee onder één kap gebouwde hele huizen, boerderijen met woningen en voorts alle rijenhuizen. &#xD;&#xA;Een meergezinswoning is een woning die samen met andere woonruimten c.q. bedrijfsruimten een geheel pand vormt. Hieronder vallen flats, galerij-, portiek-, beneden- en bovenwoningen, appartementen en woningen boven bedrijfsruimten, voor zover deze zijn voorzien van een buiten de bedrijfsruimte gelegen toegangsdeur.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Voorbeelden====&#xD;&#xA;Een adviseur meet (conform de NTA8800 inspectiemethodiek) een aantal kenmerken van de woning. Op basis van een door de overheid gepubliceerde tabel volgt daaruit de maximale EPV.">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Klasse"/>
  <properties
      key="Code"
      value="ENEEPV"/>
  <properties
      key="Domein"
      value="Energie"/>
  <properties
      key="Resource"
      value="VERA:Energieprestatievergoedingen"/>
</archimate:DataObject>
