<archimate:DataObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Onderhoudsverzoek"
    id="8d2e3645-7cc7-4f08-8526-1a63a8bd20d2"
    documentation="====Definitie====&#xD;&#xA;Een onderhoudsverzoek is een melding van een gebrek of gewenste verbetering die kan leiden tot een opdracht tot het uitvoeren van een inspectie, of direct tot het uitvoeren van reparatie- of onderhoudswerkzaamheden aan het vastgoed in bezit van de woningbouwcorporatie of van derden, als daar een overeenkomst over is afgesloten. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Toelichting====&#xD;&#xA;De melder van het onderhoudsverzoek is vaak de gebruiker van de woning (de huurder of bewoner), een derde (buurvrouw, kennis) of de afdeling binnen de woningcorporatie die verantwoordelijk is voor de verhuur van de woning (verhuur-/bewonerszaken). De afdeling die verantwoordelijk is voor het onderhoud bepaalt of het onderhoudsverzoek uitgevoerd moet worden. Deze afdeling zet op basis van het onderhoudsverzoek de activiteiten uit bij één of meerdere (externe) vakgroepen.  &#xD;&#xA;Het onderhoudsverzoek beschrijft het gebrek en/of de gewenste verbetering(en), maar bevat geen technische details over de specifiek uit te voeren werkzaamheden (dat gebeurt in de onderhoudstaken en -orders).  &#xD;&#xA;Een onderhoudsverzoek kan leiden tot een of meer onderhoudsorder(s), die op hun beurt bestaan uit een of meer onderhoudstaken. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Voorbeelden====&#xD;&#xA;Voorbeeld 1: Huurder Jansen meldt dat het raam in de woonkamer niet goed sluit. Ook meldt hij dat de tussendeur van de woonkamer naar de hal klemt.  &#xD;&#xA;Voor deze twee meldingen wordt één Onderhoudsverzoek aangemaakt met twee Defecten. Beide defecten worden gekoppeld aan één Onderhoudsorder (“Kleine reparatiewerkzaamheden woonkamer”) voor de interne vakgroep zodat één afspraak gemaakt kan worden voor de onderhoudswerkzaamheden. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;* Onderhoudsverzoek &quot;Raam sluit niet goed en tussendeur klemt” &#xD;&#xA;** Onderhoudsorder &quot;Kleine reparatiewerkzaamheden woonkamer&quot; &#xD;&#xA;*** Defect “Woonkamer/Buitenraam/Sluit niet” &#xD;&#xA;*** Defect “Woonkamer/Binnendeur/Klemt” &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Voorbeeld 2: Huurder Jansen meldt dat het raam in de woonkamer niet goed sluit. Ook meldt hij dat de tussendeur van de woonkamer naar de hal klemt.  &#xD;&#xA;Voor deze twee meldingen wordt één onderhoudsverzoek aangemaakt met twee Defecten. Elk van de defecten worden gekoppeld aan een aparte onderhoudsorder (“Binnendeur van de woonkamer gangbaar maken” en “Kunststof buitenraam woonkamer sluitend maken”). Dit is nodig omdat niet alle werkzaamheden door hetzelfde onderhoudsbedrijf uitgevoerd zullen worden.  &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;* Onderhoudsverzoek “Raam sluit niet goed en tussendeur klemt” &#xD;&#xA;** Onderhoudsorder &quot;Kunststof buitenraam woonkamer sluitend maken&quot; &#xD;&#xA;*** Defect “Woonkamer/Buitenraam/Sluit niet” &#xD;&#xA;** Onderhoudsorder “Binnendeur van de woonkamer gangbaar maken” &#xD;&#xA;*** Defect “Woonkamer/Binnendeur/Klemt”  &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Voorbeeld 3: Huurder Jansen meldt dat het raam in de woonkamer niet goed sluit. Ook meldt hij dat de tussendeur van de woonkamer naar de hal klemt. &#xD;&#xA;Voor deze melding worden twee aparte onderhoudsverzoeken aangemaakt, omdat de corporatie beide verzoeken apart van elkaar wil bewaken en (financieel) afwikkelen. Aan elke onderhoudsverzoek wordt een Defect gekoppeld die weer leidt tot één onderhoudsorder (&quot;Kunststof buitenraam woonkamer sluitend maken&quot; en &quot;Binnendeur van de woonkamer gangbaar maken&quot;).  &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;* Onderhoudsverzoek &quot;Raam in de woonkamer sluit niet goed” &#xD;&#xA;** Onderhoudsorder &quot;Kunststof buitenraam woonkamer sluitend maken&quot; &#xD;&#xA;*** Defect “Woonkamer/Buitenraam/Sluit niet” &#xD;&#xA;* Onderhoudsverzoek &quot;Tussendeur woonkamer klemt” &#xD;&#xA;** Onderhoudsorder “Binnendeur van de woonkamer gangbaar maken” &#xD;&#xA;*** Defect “Woonkamer/Binnendeur/Klemt” &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Voorbeeld 4: Een verhuurmedewerker maakt een onderhoudsverzoek aan voor een woning waarvan de huur is opgezegd. Het verzoek luidt “voer de noodzakelijke onderhoudswerkzaamheden uit om de woning naar een voor wederverhuur noodzakelijk kwaliteitsniveau te brengen”.  &lt;br />&#xD;&#xA;Welke werkzaamheden precies verricht moeten worden is nog niet bekend en daarvoor wordt eerst een inspectie gepland voor Inspecteur Karelsen. Uit deze inspectie blijkt dat gaten in de muur van de woonkamer moeten worden gedicht en dat de keuken moet worden vervangen. Deze twee Defecten worden vastgelegd en omdat de huurder besluit om de gaten in de muur te laten dichten door de corporatie worden twee aparte onderhoudsorders uitgezet bij resp. de interne vakgroep en aannemer Pietersen.  &lt;br />&#xD;&#xA;Na het uitvoeren van de mutatieonderhoudswerkzaamheden wordt nog een eindcontrole uitgevoerd door inspecteur Karelsen om vast te stellen dat alle defecten zijn hersteld.  &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;* Onderhoudsverzoek “voer de noodzakelijke onderhoudswerkzaamheden…” &#xD;&#xA;* Onderhouds/Inspectieorder voor inspecteur “Voer voorinspectie uit” &#xD;&#xA;* Onderhoudsorder voor interne vakgroep “Dicht gaten in de muur “ &#xD;&#xA;* Onderhoudsorder voor aannemer “Vervang keuken door pakket X” &#xD;&#xA;* Onderhouds/Inspectieorder voor inspecteur “Controleer mutatie” ">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Klasse"/>
  <properties
      key="Code"
      value="ONDOND"/>
  <properties
      key="Domein"
      value="Onderhoud"/>
</archimate:DataObject>
