<archimate:DataObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Onderhoudstaak-Voorcalculatie"
    id="24301696-1dea-4c5d-9c12-68576f164052"
    documentation="====Definitie====&#xD;&#xA;De voorgecalculeerde kosten voor de uitvoering van een onderhoudstaak.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Toelichting====&#xD;&#xA;OnderhoudstaakVoorcalculatie bevat informatie over de te verwachte prijs van een onderhoudstaak. &lt;br />&#xD;&#xA;Per soort besteding (werktijd, reistijd, materiaal, etc.) kan een voorcalculatie worden vastgelegd. Deze voorcalculaties worden gekoppeld aan een onderhoudstaak zodat (na uitvoering van de werkzaamheden) een relatie gelegd kan worden met de daadwerkelijke kosten voor de onderhoudstaak. &lt;br />&#xD;&#xA;Een verbijzondering naar bestedingsoort is niet verplicht; de voorcalculatie kan ook zonder bestedingsoort, op totaalniveau voor de onderhoudstaak worden gebruikt. &lt;br />&#xD;&#xA;Via Standaardprijs kan een relatie worden gelegd met eenheidsprijzen c.q. normprijscodes (Ketenstandaard). &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Voorbeelden====&#xD;&#xA;Bij een onderhoudstaak “Vervang kraan” kan op twee manieren een OnderhoudstaakVoorcalculatie worden vastgelegd: &#xD;&#xA;# Een voorcalculatie voor de taak als geheel: &lt;br />&#xD;&#xA;1x kraan vervangen à €90,- &lt;br />&#xD;&#xA;Er is een 1:1- relatie met de onderhoudstaak. &lt;br />&#xD;&#xA;Het attribuut bestedingssoort kan leeg blijven. &lt;br />&#xD;&#xA;Als voor het vervangen van een kraan een vaste prijs (of normprijs) is afgesproken, dan kan deze voorcalculatie worden gekoppeld aan een Standaardprijs “Kraan vervangen”. &lt;br />&#xD;&#xA;&lt;br />&#xD;&#xA;# Voorcalculaties per bestedingssoort: &lt;br />&#xD;&#xA;30 min. werktijd à €80,- = €40,- &lt;br />&#xD;&#xA;1 stuk keukenkraan type X à €30,- = €30,- &lt;br />&#xD;&#xA;15 minuten reistijd à €80,- = €20,- &lt;br />&#xD;&#xA;Er zijn in dit geval drie OnderhoudstaakVoorcalculaties bij de onderhoudstaak. &lt;br />&#xD;&#xA;Als voor het vervangen van een kraan een vaste prijs (of normprijs) is afgesproken, dan kunnen de voorcalculaties worden gekoppeld een uurtarief werktijd, een uurtarief reistijd en een vaste materiaalprijs voor de kraan, via Standaardprijs. &#xD;&#xA;">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Klasse"/>
  <properties
      key="Code"
      value="ONDTAV"/>
  <properties
      key="Domein"
      value="Onderhoud"/>
</archimate:DataObject>
