<archimate:TriggeringRelationship
    xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Publiceren vastgoed"
    id="id-f45431c2dbe44d968c24f1cab4c2958c"
    documentation="Voor het publiceren van vastgoed dat beschikbaar is of komt voor een nieuwe gebruiker (huurder, koper of bewoner).&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;In dit scenario wordt het signaal gegeven door de vastgoedaanbieder dat een vastgoedeenheid gepubliceerd mag worden. Tevens kunnen publicatiegegevens worden meegeven ten behoeve van het publicatieproces. Publiceren is het proces van woonruimteverdeling om de vastgoedeenheden te distribueren via een publicatiekanaal (bijvoorbeeld website, sociale media, kranten, magazine, etc.)&#xD;&#xA;Het publiceren van vastgoed eenheden is een optioneel scenario omdat vastgoedeenheden die voor directe bemiddeling in aanmerking komen niet gepubliceerd hoeven te worden. Het woonruimte verdeelproces kan uitgevoerd worden zonder het publiceren.&#xD;&#xA;In tegenstelling tot de vastgoedgegevens waar de vastgoedaanbieder leidend is, is dat voor publicatiegegevens niet altijd zo. Niet elk vastgoedsysteem heeft alle publicatiegegevens maar wordt bijgehouden en eventueel verrijkt in het woonruimte verdeelsysteem.&#xD;&#xA;Bijvoorbeeld een beschikbaar gestelde eenheid moet per 15 januari 2016 gepubliceerd worden op de regionale bemiddeling site van regio Amsterdam. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;==== Scenario's ====&#xD;&#xA;Primair&#xD;&#xA;*&#x9;Als vastgoedaanbieder wil ik doorgeven dat een beschikbare eenheid gepubliceerd mag worden zodat de woonruimteverdeler de eenheid kan publiceren.">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Trigger"/>
  <properties
      key="Code"
      value="WRVT04"/>
  <properties
      key="Bericht"
      value="Eenheid publiceren"/>
  <properties
      key="Resource"
      value="WRV:Publicaties"/>
  <source
      xsi:type="archimate:BusinessProcess"
      href="BusinessProcess_id-086dc9cf2af04227bc7aa206a8843313.xml#id-086dc9cf2af04227bc7aa206a8843313"/>
  <target
      xsi:type="archimate:BusinessProcess"
      href="BusinessProcess_id-aab36da7a4d441838cceed85d8d056ab.xml#id-aab36da7a4d441838cceed85d8d056ab"/>
</archimate:TriggeringRelationship>
