<archimate:TriggeringRelationship
    xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Toegewezen eenheid voor kandidaat"
    id="id-51ee42a7f0d740fe90dcd98fe28233b7"
    documentation="Voor het doorgeven van een toewijzing van een eenheid voor een bepaalde kandidaat.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;==== Toelichting ====&#xD;&#xA;Na ondertekening van de huurovereenkomst wordt in dit scenario het woonruimte verdeelsysteem direct geïnformeerd over de toewijzing van de eenheid aan de kandidaat (huurder) door het vastgoedsysteem.&#xD;&#xA;Het woonruimte verdeelsysteem kan hiermee het woonruimte verdeelproces afsluiten, waarbij de kandidaat een definitieve status van huurder heeft gekregen. De overige kandidaten van de kandidatenlijst kunnen worden geïnformeerd. Tevens kan de woonruimteverdeler verantwoording afleggen over de procesgang aan de toezichthoudende instanties.&#xD;&#xA;Bijvoorbeeld: Huurder heeft de huurovereenkomst getekend en de sleutels ontvangen. Na het ontvangen van de eerste huurpenningen wordt de toewijzing definitief en de 'zaak' afgesloten. Deze afsluiting wordt doorgegeven aan het woonruimteverdeelsysteem. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;==== Scenario's ====&#xD;&#xA;Primair&#xD;&#xA;*&#x9;Als vastgoedaanbieder wil ik de nieuwe gebruiker (huurder, koper of bewoner) van een eenheid aan het woonruimte-verdeelsysteem doorgeven zodat de woonruimteverdeler de toewijzing kan verwerken en verantwoording kan afleggen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Secundair&#xD;&#xA;*&#x9;Als vastgoedaanbieder wil ik aangeven dat er geen kandidaten in aanmerking zijn gekomen voor de eenheid zodat de woonruimteverdeler een nieuwe procedure kan starten.&#x9;&#xD;&#xA;*&#x9;Als woonruimteverdeler wil ik de nieuwe gebruiker (huurder, koper of bewoner) van een eenheid aan het vastgoedsysteem doorgeven zodat de vastgoedaanbieder de toewijzing kan verwerken en de verantwoording kan afleggen.">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Trigger"/>
  <properties
      key="Bericht"
      value="Toewijzing synchroniseren"/>
  <properties
      key="Resource"
      value="WRV:Toewijzingen"/>
  <source
      xsi:type="archimate:BusinessProcess"
      href="BusinessProcess_id-7aa2f305e5d44ec58e6e88b757396ce6.xml#id-7aa2f305e5d44ec58e6e88b757396ce6"/>
  <target
      xsi:type="archimate:BusinessProcess"
      href="BusinessProcess_id-c42fb8c599dd49f6a5a726cc7949337d.xml#id-c42fb8c599dd49f6a5a726cc7949337d"/>
</archimate:TriggeringRelationship>
