<archimate:TriggeringRelationship
    xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Doorgeven kwaliteitmetingsverzoek"
    id="id-714b61fbca2941238d2011bf7f8dca6d"
    documentation="Vanuit het bedrijfsproces wordt een verzoek gedaan voor het uitvoeren van een kwaliteitsmeting.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Verschillende bedrijfsprocessen binnen de corporatie kunnen het verzoek doen om een kwaliteitsmeting uit te voeren door het bedrijfsproces Kwaliteitsmeting. Het bedrijfsproces Kwaliteitsmeting verwerkt het kwaliteitsmetingverzoek en bepaald of en zo ja welke vragenlijst vestuurd wordt naar de te enqueteren relatie. Zo kan bij de intake bepaald worden of de kwaliteitsmeting binnen een steekproef valt waarbij er geen kwaliteitsmeting gedaan wordt of juist een andere meting. Ook wordt in de intake bepaald welke vragenlijst aan de relatie gestuurd moet worden en via welk kanaal (telefoon, e-mail, post, ...). Steekproeven en de kanaalsturing worden derhalve niet bepaald door het bedrijfsproces die de kwaliteitsmeting aangevraagd heeft en zijn dus ook niet opgenomen in dit bericht.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;==== Scenario's ====&#xD;&#xA;Primair&#xD;&#xA;*&#x9;Als Klantbediening wil ik een verzoek doen om bij de relatie waarmee een klantcontact is geweest een kwaliteitsmeting uit te voeren om te bepalen of deze naar tevredenheid is afgehandeld&#xD;&#xA;*  Als Onderhoudsfunctie wil ik een verzoek doen om bij de relatie waar een reparatieverzoek is uitgevoerd een kwaliteitsmeting uit te voeren om te bepalen of deze naar tevredenheid is afgehandeld&#xD;&#xA;*  Als Klantbediening wil ik een verzoek doen om bij de vertrekkende huurder een kwaliteitsmeting uit te voeren om te bepalen of de afhandeling van de huuropzegging naar tevredenheid is uitgevoerd&#xD;&#xA;*  Als Klantbediening wil ik een verzoek doen om bij de nieuwe huurder een kwaliteitsmeting uit te voeren om te bepalen of het traject rondom de nieuwe verhuring naar tevredenheid is uitgevoerd&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Secundair&#xD;&#xA;*&#x9;Als Klantbediening wil ik het kwaliteitmetingsverzoek annuleren omdat de lopende zaak nog niet afgerond is&#xD;&#xA;*  Als Klantbediening wil ik de status rondom de afhandling van het kwaliteitsmetingsverzoek opvragen&#xD;&#xA;">
  <properties
      key="Bericht"
      value="Kwaliteitsmetingsverzoek Synchroniseren"/>
  <properties
      key="Bron"
      value="KMTT01"/>
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Trigger"/>
  <source
      xsi:type="archimate:BusinessProcess"
      href="BusinessProcess_id-ac20282b883b4c968f89b04cdfed3f35.xml#id-ac20282b883b4c968f89b04cdfed3f35"/>
  <target
      xsi:type="archimate:BusinessProcess"
      href="BusinessProcess_id-05bc62c9600e412c951078ec45f7c54d.xml#id-05bc62c9600e412c951078ec45f7c54d"/>
</archimate:TriggeringRelationship>
