<archimate:TriggeringRelationship
    xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Doorgeven Huuropzegging"
    id="id-4b4440004fec407981da83c066275c26"
    documentation="Het doorgeven van de huuropzegging vanuit een melding van de klant.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;==== Toelichting ====&#xD;&#xA;Via het huurdersportaal kan een klant de eigen huurovereenkomst opzeggen. Bij het afhandelen wordt de huurovereenkomst beindigd en start de voorbereiding voor nieuwe verhuur. Er vinden 1 of meer inspecties plaats. Tijdens de inspectie gevonden defecten worden verholpen. Indien de woning gereed is zal deze beschikbaar worden gemeld aan het woonruimteverdeelproces. Na de afgehandelde huuropzegging kan een kwaliteitsmeting worden gedaan.&#xD;&#xA;Een huuropzegging leidt tot beëindiging van een huurovereenkomst. Bij het indienen van een huuropzegging moet een einddatum en opzegreden worden gespecificeerd. Ook kan per huuropzegging het nieuwe adres van de vertrekkende huurder worden gespecificeerd en kunnen de benodigde inspectieafspraken worden gepland. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Scenario's====&#xD;&#xA;* Als huurder wil ik mijn lopende huurovereenkomst beëindigen op een bepaalde einddatum, rekening houdend met de opzegtermijn.&#xD;&#xA;* Als huurder wil ik bij een huuropzegging mijn nieuwe adres opgeven, inclusief de datum per wanneer dat adres van toepassing wordt. &#xD;&#xA;* Als huurder wil ik de benodigde inspectieafspraken kunnen plannen bij een huuropzegging. ">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Trigger"/>
  <properties
      key="Resource"
      value="VHE:Huuropzeggingen"/>
  <source
      xsi:type="archimate:BusinessProcess"
      href="BusinessProcess_id-cd5e4e020c5b449e8b78226befbfc019.xml#id-cd5e4e020c5b449e8b78226befbfc019"/>
  <target
      xsi:type="archimate:BusinessProcess"
      href="BusinessProcess_id-086dc9cf2af04227bc7aa206a8843313.xml#id-086dc9cf2af04227bc7aa206a8843313"/>
</archimate:TriggeringRelationship>
