<archimate:TriggeringRelationship
    xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Opvragen relatie"
    id="b46709b6-32c6-4c3d-ad24-1e72a719a1ed"
    documentation="Ophalen van de gegevens van een relatie.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Toelichting====&#xD;&#xA;Met deze koppeling worden de gegevens van zowel natuurlijke personen, rechtspersonen als Relatiegroepen opgehaald. &#xD;&#xA;* Een natuurlijk persoon is een soort relatie, een mens van vlees en bloed, met een identiteit (naam en voornamen), afstamming (al dan niet bekend of puur  juridisch), geboorteplaats en –datum.&#xD;&#xA;* Een rechtspersoon is een organisatie die een juridische vorm heeft (B.V., N.V., V.O.F. etc.), die volwaardig en handelingsbekwaam in het rechtsverkeer kan optreden.&#xD;&#xA;* Een relatiegroep is een groep relaties die weer een als relatie wordt gezien. Bijvoorbeeld: een huishouden. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Een relatie kan bevatten: persoonlijke gegevens (NP) , bedrijfsgegeven (RP),  adresgegevens, contactgegevens, opleidingsgegevens en rollen. Bepaalde gegevens kunnen door de relatie worden gewijzigd.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Scenario's====&#xD;&#xA;* Als huurder of woningzoekende wil ik mijn persoonlijke gegevens en/of bedrijfsgegevens online kunnen inzien.&#xD;&#xA;* Als klantportaal wil ik weten welke rol(len) de relatie die inlogt heeft zodat ik weet welke processen de relatie kan starten in het portaal.&#xD;&#xA;&quot;Als huurder wil ik de persoonlijke gegevens raadplegen van de contractanten van mijn huurovereenkomst(en).&#xD;&#xA;* Als huurder wil ik de persoonlijke gegevens van mijzelf wijzigen.&#xD;&#xA;* Als huurder wil ik mijn contactgegevens raadplegen.&#xD;&#xA;* Als huurder wil ik mijn adressen raadplegen.&#xD;&#xA;* Als huurder wil ik raadplegen welke rollen ik vervul t.o.v. andere relaties.&#xD;&#xA;* Als huurder wil ik raadplegen tot welke relatiegroepen ik behoor.&#xD;&#xA;* Als medewerker klantbediening wil ik gegevens leveranciers raadplegen.&#xD;&#xA;* Als huurder wil ik de namen raadplegen van de huishoudens waartoe ik behoor.&#xD;&#xA;* Als huurder wil ik de contactgegevens raadplegen van van de huishoudens waartoe ik behoor.&#xD;&#xA;* Als huurder wil ik het postadres raadplegen van van de huishoudens waartoe ik behoor.&#xD;&#xA; ">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Trigger"/>
  <properties
      key="Bericht"
      value="Relatie opvragen"/>
  <properties
      key="Resource"
      value="BRG:Relaties"/>
  <source
      xsi:type="archimate:BusinessProcess"
      href="BusinessProcess_id-a6de887b920047a086a65f4076042e55.xml#id-a6de887b920047a086a65f4076042e55"/>
  <target
      xsi:type="archimate:BusinessProcess"
      href="BusinessProcess_c52e9587-62a1-44d4-b080-c027bd57cba8.xml#c52e9587-62a1-44d4-b080-c027bd57cba8"/>
</archimate:TriggeringRelationship>
