<archimate:TriggeringRelationship
    xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Doorgeven Onderhoudsorder"
    id="id-11892f320edf4dff8dcf4b9f2065dfe2"
    documentation="Doorgeven van een nieuw of gewijzigde onderhoudsorder. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;==== Toelichting ====&#xD;&#xA;Vanuit het bedrijfsproces Regisseren onderhoud wordt bepaald welke onderhoudsorders aangemaakt en uitgezet moeten worden. Op basis daarvan worden onderhoudsorders aangemaakt in het Onderhouden Eenheden-systeem en vervolgens doorgegeven aan het systeem voor de uitvoering van de onderhoudsorder. In de meeste gevallen is dit het systeem van een onderhoudspartner maar het kan ook de eigen onderhoudsdienst zijn. Daarnaast kunnen wijzigingen ontstaan in de onderhoudsorders zoals de status (annuleren van de onderhoudsorder) maar ook het toevoegen van aanvullende informatie die gewenst zijn voor de uitvoering van de onderhoudsorder zoals het later toevoegen van foto's van het defect.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Scenario's====&#xD;&#xA;Primair&#xD;&#xA;* Als onderhoudsfunctie wil ik een onderhoudsorder met taken en ingeplande afspraken doorgeven aan de eigen technische uitvoerder zodat deze de order kan uitvoeren.&#x9;&#xD;&#xA;* Als onderhoudsfunctie wil ik een onderhoudsorder met taken doorgeven aan de externe technische uitvoerder zodat deze de taken kan inplannen.&#xD;&#xA;* Als onderhoudsfunctie wil ik een onderhoudsorder met taken en planning doorgeven aan de externe technische uitvoerder.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Secundair&#xD;&#xA;* Als onderhoudsfunctie wil ik aanvullende informatie (foto’s, bijlagen, klantcontacten) bij een onderhoudsorder doorgeven aan de technische uitvoerfunctie zodat deze een volledig beeld heeft van de lopende onderhoudsorder.&#x9;">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Trigger"/>
  <properties
      key="Bericht"
      value="Onderhoudsorder doorgeven"/>
  <properties
      key="Resource"
      value="OHD:Onderhoudsorders"/>
  <source
      xsi:type="archimate:BusinessProcess"
      href="BusinessProcess_id-f2c40aed97c34678a4b3f571b564ee0c.xml#id-f2c40aed97c34678a4b3f571b564ee0c"/>
  <target
      xsi:type="archimate:BusinessProcess"
      href="BusinessProcess_id-dd59a6fe350c4c7ab4dfadcc93ac9e23.xml#id-dd59a6fe350c4c7ab4dfadcc93ac9e23"/>
</archimate:TriggeringRelationship>
