<archimate:TriggeringRelationship
    xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Ophalen Monitorlogs"
    id="id-c8d3d80954844f7ca560ff3e0c87d7c4"
    documentation="Het is handig dat woningcorporaties fouten bij het monitoren van energieprestaties kunnen ophalen uit een monitoringplatform, omdat dit hen in staat stelt om efficiënter te opereren, kosten te besparen en de duurzaamheid van hun woningvoorraad te waarborgen. Hieronder staan enkele specifieke voordelen:&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;# Snelle Identificatie van Technische Problemen&#xD;&#xA;** Fouten zoals storingen in meters, sensoren of systemen worden vroegtijdig gesignaleerd, waardoor langdurige energieverlies of onnauwkeurige metingen worden voorkomen.&#xD;&#xA;** Bijvoorbeeld, een defecte warmtepomp of zonnepanelen die niet optimaal presteren kunnen snel worden opgespoord.&#xD;&#xA;# Verbetering van Datakwaliteit&#xD;&#xA;** Door fouten in monitoringgegevens te detecteren, zoals ontbrekende of onrealistische meetwaarden, kunnen corporaties ervoor zorgen dat de data betrouwbaar is voor verdere analyses en besluitvorming.&#xD;&#xA;# Preventief Onderhoud&#xD;&#xA;** Fouten kunnen wijzen op systemen die onderhoud nodig hebben. Door tijdig actie te ondernemen, kunnen corporaties voorkomen dat kleine problemen escaleren tot dure reparaties.&#xD;&#xA;# Bewaking van Prestatiegaranties&#xD;&#xA;** Bij duurzaamheidsmaatregelen zoals zonnepanelen of warmtepompen geven leveranciers vaak garanties op prestaties. Het tijdig signaleren van afwijkingen maakt het mogelijk om deze garanties te claimen.&#xD;&#xA;# Kostenbeheersing&#xD;&#xA;** Fouten die leiden tot inefficiënt energiegebruik (bijvoorbeeld een verkeerd afgestelde thermostaat of lekken in verwarmingssystemen) kunnen snel worden gecorrigeerd, wat energie en kosten bespaart.&#xD;&#xA;# Betere Klantenservice&#xD;&#xA;** Het kunnen opsporen en oplossen van fouten toont bewoners dat de corporatie betrokken is bij het verbeteren van wooncomfort en het minimaliseren van hun energiekosten.&#xD;&#xA;** Dit kan leiden tot hogere huurderstevredenheid en een betere relatie met bewoners.&#xD;&#xA;# Compliance en Rapportage&#xD;&#xA;** Monitoringgegevens worden vaak gebruikt om te voldoen aan wettelijke verplichtingen en duurzaamheidsrapportages. Het detecteren en corrigeren van fouten zorgt ervoor dat de rapportages accuraat en betrouwbaar blijven.&#xD;&#xA;# Ondersteuning bij Strategische Beslissingen&#xD;&#xA;** Betrouwbare foutanalyses helpen corporaties om te begrijpen welke systemen structureel problemen veroorzaken en waar verbeteringen in monitoring- of energiesystemen nodig zijn.&#xD;&#xA;# Voorkomen van Imagoschade&#xD;&#xA;** Langdurige fouten of verkeerde energieprestaties kunnen de reputatie van een corporatie schaden. Tijdige detectie en actie laten zien dat de corporatie duurzaam en professioneel opereert.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Door fouten proactief te monitoren en te corrigeren, kunnen woningcorporaties niet alleen hun operationele efficiëntie verhogen, maar ook bijdragen aan hun strategische duurzaamheidsdoelen en de tevredenheid van bewoners waarborgen.">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Trigger"/>
  <properties
      key="Resource"
      value="BEP:Monitorlogs"/>
  <source
      xsi:type="archimate:BusinessProcess"
      href="BusinessProcess_id-b5975d556d524130bffea24a08f50e91.xml#id-b5975d556d524130bffea24a08f50e91"/>
  <target
      xsi:type="archimate:BusinessProcess"
      href="BusinessProcess_id-e8577d665b7c4e6fbf34405a3287c951.xml#id-e8577d665b7c4e6fbf34405a3287c951"/>
</archimate:TriggeringRelationship>
