<archimate:TriggeringRelationship
    xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Verwerken Energieprestaties"
    id="id-60b1a18bac5847059fa52d460be7c702"
    documentation="Het vastleggen van gegevens over de energieprestaties van een eenheid is voor woningcorporaties om meerdere redenen waardevol. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;===== Toelichting =====&#xD;&#xA;Hier zijn enkele specifieke toepassingen:&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;'''1. Inzicht in de Huidige Prestatie'''&#xD;&#xA;* Het vastleggen van energieprestaties, zoals het verbruik, de isolatiewaarden en de efficiëntie van installaties, geeft een duidelijk beeld van hoe een eenheid presteert op energiegebied.&#xD;&#xA;* Dit biedt een basis om verbeteringen te identificeren.&#xD;&#xA;'''2. Strategisch Onderhoud en Renovatie'''&#xD;&#xA;* Door prestaties op individueel eenheidsniveau te monitoren, kunnen corporaties gericht onderhoud plannen, bijvoorbeeld bij slecht geïsoleerde woningen of slecht presterende verwarmingssystemen.&#xD;&#xA;* Dit helpt om renovaties en verduurzamingsmaatregelen prioriteit te geven waar ze het meeste effect hebben.&#xD;&#xA;'''3. Ondersteuning bij Duurzaamheidsdoelen'''&#xD;&#xA;* Gegevens over energieprestaties kunnen helpen om voortgang te meten ten opzichte van duurzaamheidsdoelen, zoals CO₂-reductie, energielabelverbetering of de transitie naar een energieneutrale woningvoorraad.&#xD;&#xA;'''4. Rapportages en Compliance'''&#xD;&#xA;* Voor wettelijke verplichtingen (zoals BENG, EPV of de energielabelverplichtingen) zijn gedetailleerde gegevens essentieel. Vastgelegde gegevens maken het mogelijk om aan te tonen dat woningen voldoen aan de gestelde eisen.&#xD;&#xA;'''5. Verbetering van Bewonerscomfort'''&#xD;&#xA;* Door inzicht te hebben in de energieprestaties kunnen corporaties problemen opsporen die bewonerscomfort beïnvloeden, zoals tocht, warmteverlies of hoge energierekeningen.&#xD;&#xA;* Dit maakt het mogelijk om gericht actie te ondernemen en de woonkwaliteit te verbeteren.&#xD;&#xA;'''6. Kostenbesparing'''&#xD;&#xA;* Het vastleggen van energieprestaties maakt het mogelijk om inefficiënties te detecteren en te corrigeren, wat zowel voor bewoners als voor de corporatie kostenbesparend is.&#xD;&#xA;'''7. Benchmarking en Analyse'''&#xD;&#xA;* Gegevens over energieprestaties kunnen worden gebruikt om vergelijkingen te maken tussen verschillende eenheden of complexen, zodat slecht presterende woningen geïdentificeerd kunnen worden.&#xD;&#xA;* Dit helpt om best practices voor verduurzaming te ontwikkelen.&#xD;&#xA;'''8. Ondersteuning bij Verhuur'''&#xD;&#xA;* Energiezuinige woningen zijn aantrekkelijker voor huurders, vooral gezien de stijgende energieprijzen. Gegevens over energieprestaties kunnen worden gebruikt als verkoopargument bij nieuwe huurders.&#xD;&#xA;'''9. Beheer van Prestatiegaranties'''&#xD;&#xA;* Voor installaties zoals zonnepanelen, warmtepompen of isolatiematerialen kunnen prestatiegaranties worden gekoppeld aan de vastgelegde gegevens. Dit biedt een basis om eventuele claims in te dienen bij leveranciers.&#xD;&#xA;'''10. Datagedreven Besluitvorming'''&#xD;&#xA;* Door systematisch energieprestaties vast te leggen, kan de corporatie datagedreven keuzes maken over investeringen, renovaties en beleidsaanpassingen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Met deze aanpak wordt niet alleen de duurzaamheid van de woningvoorraad verbeterd, maar worden ook bewoners ondersteund en strategische doelen beter gerealiseerd.">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Trigger"/>
  <properties
      key="Resource"
      value="BEP:Energieprestaties"/>
  <source
      xsi:type="archimate:BusinessProcess"
      href="BusinessProcess_id-9b7202f2a5144a5683fe34e703ba013f.xml#id-9b7202f2a5144a5683fe34e703ba013f"/>
  <target
      xsi:type="archimate:BusinessProcess"
      href="BusinessProcess_id-9f12824124714aaca2dd33c901140b85.xml#id-9f12824124714aaca2dd33c901140b85"/>
</archimate:TriggeringRelationship>
