<archimate:TriggeringRelationship
    xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Beschikbaar melden vastgoed"
    id="id-48418c4815134cfeb2213b0265f1bf43"
    documentation="Voor het doorgeven dat vastgoed beschikbaar komt voor woonruimteverdeling en per wanneer de eenheid leeg komt voor de nieuwe gebruiker (huurder, koper of bewoner).&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Dit scenario staat niet meer los van het woonruimte verdeelproces maar vormt de start voor het woonruimte verdeelproces om een kandidaat te zoeken voor de eenheid. Dit scenario is verder vergelijkbaar met de voorgaande scenario’s, namelijk dat de eenheid gegevens uit het vastgoedsysteem worden doorgegeven aan het woonruimte verdeelsysteem. Belangrijke toevoeging is de specifieke informatie dat de eenheid beschikbaar komt voor een nieuwe bewoner. Ook hier is de vastgoedaanbieder de initiatienemer voor het moment van beschikbaar stellen en het doorgeven van de eenheid gegevens.&#xD;&#xA;Het beschikbaar melden is voor het woonruimte verdeelproces een verplicht scenario omdat het woonruimte verdeelproces start bij het beschikbaar komen van een eenheid en nodig voor de toewijzing van de eenheid aan een kandidaat.&#xD;&#xA;Bijvoorbeeld: Een huurder zegt zijn/haar huurovereenkomst op en daarmee komt de betreffende eenheid beschikbaar voor het woonruimte verdeelproces. De datum voor beschikbaarheid wordt vastgesteld door de vastgoedaanbieder.&#xD;&#xA;Door uitvoering van dit scenario is de eenheid nog niet gepubliceerd omdat vastgoedeenheden ook direct bemiddeld kunnen worden zonder dat daarvoor een publicatie hoeft te worden uitgevoerd.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Opmerking: In veel praktijk situaties wordt nu gesproken over het leegmelden van een woning. In de zogenaamde 'leegmeld-koppeling' worden een aantal zaken in één bericht gestopt:&#xD;&#xA;*&#x9;het doorgeven van de eenheidgegevens&#xD;&#xA;*&#x9;het leegmelden van de woning&#xD;&#xA;*&#x9;het doorgeven van de huidige bewoner&#xD;&#xA;*&#x9; het publiceren&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Dat zou overeenkomen met WRVT04 in VERA. In sommige gevallen is het echter wenselijk om dit in losse berichten door te geven omdat het moment waarop deze gebeurtenissen optreden verschillend is het goed gebruik is dergelijke berichten direct uit te wisselen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;==== Scenario's ====&#xD;&#xA;Primair&#xD;&#xA;*&#x9;Als vastgoedaanbieder wil ik vanuit een vastgoedsysteem de eenheid beschikbaar willen stellen (leegmelden) in het woonruimteverdeelsysteem zodat ik aan kan geven aan het woonruimteverdeelsysteem per wanneer de eenheid beschikbaar is voor de volgende gebruiker (huurder, koper of bewoner).&#x9;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Secundair&#xD;&#xA;*&#x9;Als vastgoedaanbieder wil ik voor eerder beschikbaar gemeld vastgoed dat in onderhoud moet aangeven dat deze tijdelijk niet meer beschikbaar is voor woonruimteverdeling.&#x9;&#xD;&#xA;*&#x9;Als vastgoedbezitter wil ik voor eerder beschikbaar gemeld vastgoed waarvan de huidige bewoner toch niet vertrekt aangeven dat deze niet meer beschikbaar is voor woonruimteverdeling.&#x9;&#xD;&#xA;*&#x9;Als vastgoedbezitter wil ik voor eerder beschikbaar gemeld vastgoed waarvoor besloten wordt deze toch aan een contingent toe te wijzen aangeven dat deze niet meer beschikbaar is zodat woningzoekenden hier niet meer op kunnen reageren.&#x9;">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Trigger"/>
  <properties
      key="Code"
      value="WRVT03"/>
  <properties
      key="Bericht"
      value="Eenheid synchroniseren"/>
  <properties
      key="Resource"
      value="WRV:Eenheden"/>
  <source
      xsi:type="archimate:BusinessProcess"
      href="BusinessProcess_id-086dc9cf2af04227bc7aa206a8843313.xml#id-086dc9cf2af04227bc7aa206a8843313"/>
  <target
      xsi:type="archimate:BusinessProcess"
      href="BusinessProcess_id-aab36da7a4d441838cceed85d8d056ab.xml#id-aab36da7a4d441838cceed85d8d056ab"/>
</archimate:TriggeringRelationship>
