<archimate:TriggeringRelationship
    xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Kandidaat voor Toewijzen"
    id="id-d28a75874a7b4251a44f461fe7cd7bc0"
    documentation="Voor het doorgeven van kandidaten die bepaald vastgoed hebben geaccepteerd en in aanmerking komen voor toewijzing van een eenheid.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;In dit scenario is de selectie sortering door het woonruimte verdeelsysteem uitgevoerd. Het resultaat van deze selectie en sortering wordt aangeboden aan de vastgoedaanbieder om de contractuele verplichtingen af te handelen. &#xD;&#xA;Er zijn 2 uiterste varianten te onderkennen:&#xD;&#xA;#&#x9;De gehele kandidatenlijst wordt vanuit het woonruimte verdeelsysteem aangeboden aan het vastgoedsysteem, waarbij het vastgoedsysteem de afhandeling van de aanbieding, bezichtigingen, etc. tot aan de contractondertekening verder afhandelt.&#xD;&#xA;#&#x9;Na reduceren van de kandidaten in het woonruimte verdeelsysteem wordt er slechts 1 (definitieve) kandidaat aangeboden aan het vastgoedsysteem waarna de contract ondertekening kan plaats vinden. &#xD;&#xA;Deze varianten van dit scenario kunnen zich herhalen als kandidaten toch gaandeweg het proces wijzigen (bijvoorbeeld bij een “last minute” weigering). Afspraken worden tussen de woonruimteverdeler en de vastgoedaanbieder gemaakt.&#xD;&#xA;Bijvoorbeeld: Na een sluitingsdatum van een publicatie en uitvoering van de selectie en sortering wordt een lijst van kandidaten verstuurd naar de vastgoedaanbieder en wordt het aanbiedproces in gang gezet.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;==== Scenario's ====&#xD;&#xA;Primair&#xD;&#xA;*&#x9;Als woonruimteverdeler wil ik één of meer kandidaten die een aanbieding hebben geaccepteerd, doorgeven aan de vastgoedaanbieder zodat de vastgoedaanbieder de eenheid kan toewijzen aan een kandidaat op rangorde door de woonruimteverdeler bepaald (waarop de huurovereenkomst aangegaan kan worden).&#x9;&#xD;&#xA;*&#x9;Als woonruimteverdeler wil ik één of meer kandidaten die een aanbieding hebben geaccepteerd, doorgeven aan de vastgoedaanbieder zodat de vastgoedaanbieder de eenheid kan toewijzen aan een van de kandidaten (waarop de huurovereenkomst aangegaan kan worden).&#x9;">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Trigger"/>
  <properties
      key="Code"
      value="WRVT06"/>
  <properties
      key="Bericht"
      value="Kandidaten synchroniseren"/>
  <source
      xsi:type="archimate:BusinessProcess"
      href="BusinessProcess_id-c42fb8c599dd49f6a5a726cc7949337d.xml#id-c42fb8c599dd49f6a5a726cc7949337d"/>
  <target
      xsi:type="archimate:BusinessProcess"
      href="BusinessProcess_id-7aa2f305e5d44ec58e6e88b757396ce6.xml#id-7aa2f305e5d44ec58e6e88b757396ce6"/>
</archimate:TriggeringRelationship>
