<archimate:TriggeringRelationship
    xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Wijziging vastgoedgegevens"
    id="id-f5531e3b67f7420b828aafe08306e120"
    documentation="Voor het synchroniseren van vastgoed gegevens zodat deze actueel zijn voor woonruimteverdeling.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Eenheid gegevens uit het vastgoedsysteem worden doorgegeven aan het woonruimte verdeelsysteem bij veranderingen van het vastgoed. Dit kunnen initiële gegevens zijn of wijzigingen. Eenheid gegevens vormen de basis voor het kunnen uitvoeren van woonruimte verdeling. Deze eenheid gegevens kunnen te alle tijde worden doorgegeven. De vastgoedaanbieder is de initiatienemer voor het moment van actualiseren van de eenheidgegevens. Deze basis informatie staat los van het woonruimte verdeelproces zelf maar kan later gebruikt worden tijdens het proces om woningzoekende te kunnen voorzien van informatie over de eenheid.&#xD;&#xA;Bijvoorbeeld om vastgoedgegevens te synchroniseren na wijzigingen. Dit kan nodig zijn voor strategisch voorraadbeheer, het bieden van het optiemodel of een wachtlijst.&#xD;&#xA;Dit scenario voorziet in het actueel houden van de vastgoedinformatie van het woonruimte verdeelsysteem.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Scenario's====&#xD;&#xA;Primair&#xD;&#xA;*&#x9;Als vastgoedaanbieder wil ik wijzigingen van de eenheid kunnen doorgeven aan het woonruimteverdeelsysteem zodat het woonruimteverdeelsysteem over de juiste informatie beschikt.&#x9;&#xD;&#xA;*&#x9;Als vastgoedaanbieder wil ik de eenheid kunnen toevoegen aan het woonruimteverdeelsysteem zodat het woonruimteverdeelsysteem over de juiste informatie beschikt.&#x9;&#xD;&#xA;*&#x9;Als vastgoedaanbieder wil ik wijzigingen van de eenheid ook tijdens publicatie kunnen doorgeven aan het woonruimteverdeelsysteem zodat het woonruimteverdeelsysteem de publicatie kan aanpassen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Secundair&#xD;&#xA;* Als vastgoedaanbieder wil ik van een deel van mijn bezit wijzigingen doorvoeren in het woonruimteverdeelsysteem zodat het woonruimteverdeelsysteem over de juiste informatie beschikt.&#xD;&#xA;* Als vastgoedaanbieder wil ik bij het uit exploitatie nemen van de eenheid, de eenheid wijzigen in het woonruimteverdeelsysteem zodat ik de eenheid niet meer kan aanbieden aan kandidaten.&#xD;&#xA;* Als vastgoedaanbieder wil ik de eenheid in of uit bezit kunnen nemen zodat het woonruimteverdeelsysteem over de juiste informatie beschikt.&#xD;&#xA;* Als vastgoedaanbieder wil ik de eenheid kunnen verwijderen van het woonruimteverdeelsysteem zodat het woonruimteverdeelsysteem over de juiste informatie beschikt.">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Trigger"/>
  <properties
      key="Code"
      value="WRVT01"/>
  <properties
      key="Bericht"
      value="Eenheid synchroniseren"/>
  <source
      xsi:type="archimate:BusinessProcess"
      href="BusinessProcess_id-0a2860b5ebf24fbb8a37b1094398e226.xml#id-0a2860b5ebf24fbb8a37b1094398e226"/>
  <target
      xsi:type="archimate:BusinessProcess"
      href="BusinessProcess_id-92a78e5394a04d2381b85b305eb34bbf.xml#id-92a78e5394a04d2381b85b305eb34bbf"/>
</archimate:TriggeringRelationship>
