<archimate:DataObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="OHD: Onderhoudsverzoek"
    id="id-56d9b7740d254099be20fa66b6bb1ad6"
    documentation="====Definitie====&#xD;&#xA;Doorgeven van een onderhoudsverzoek ter kennisgeving. &#xD;&#xA;Dit kan zowel een volledig onderhoudsverzoek als een onderhoudsverzoek statusmutatie betreffen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Toelichting====&#xD;&#xA;Meldingen voor onderhoudsverzoeken worden door de bedrijfsfunctie Klantbediening geregistreerd en doorgegeven aan 'Regisseren onderhoud’. In de bedrijfsfunctie Klantbediening is alle benodigde informatie beschikbaar om de eenheid en de huurder te identificeren. In het geval van reparatieverzoek of klachtenonderhoud is de melder van het onderhoudsverzoek vaak de gebruiker van de woning (de huurder of bewoner), een derde (buurvrouw, kennis) of de afdeling binnen de woningcorporatie die verantwoordelijk is voor de verhuur van de woning (verhuur-/bewonerszaken).&#xD;&#xA;Het verzoek bevat de LEDO-informatie of een volledig onderhoudsorder. LEDO staat in dit kader voor locatie, element, defect en oorzaak. Daarmee is het (in de meeste gevallen) mogelijk om eenduidig het defect te bepalen.&#xD;&#xA;Als binnen het bedrijfsproces Klantbediening gedetecteerd is dat er al een melding is voor dezelfde klacht, zal er geen nieuw onderhoudsverzoek doorgegeven worden&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Voorbeelden====&#xD;&#xA;*&#x9;Als medewerker Klantbediening wil ik het onderhoudsverzoek doorgeven aan het bedrijfsproces 'Regisseren onderhoud' met dezelfde referentiedata zodat dit bedrijfsproces de specifieke onderhoudsorder(s) kan bepalen. &#xD;&#xA;*&#x9;Als medewerker Klantbediening wil ik het onderhoudsverzoek doorgeven aan het bedrijfsproces 'Regisseren onderhoud' met andere referentiedata zodat het bedrijfsproces Klantbediening de onderhoudsorder(s) kan bepalen.&#xD;&#xA;*&#x9;Als medewerker Klantbediening wil ik een onderhoudsverzoek doorgeven aan 'Regisseren onderhoud’ zodat de onderhoudsfunctie een volledig beeld van het onderhoudsverzoek heeft. &#x9;&#xD;&#xA;*&#x9;Als medewerker Klantbediening wil ik een onderhoudsverzoek annuleren zodat het proces wordt beëindigd.&#xD;&#xA;*&#x9;Als medewerker ‘Regisseren onderhoud’ wil ik aanvullende informatie (foto’s, bijlagen, klantcontacten) bij een onderhoudsverzoek doorgeven aan Klantbediening zodat deze een volledig beeld heeft van het lopende verzoek.&#x9;&#xD;&#xA;*&#x9;Als medewerker Klantbediening wil ik de volledige informatie van het onderhoudsverzoek beschikbaar hebben in de administratie voor een volledig beeld van het verzoek en onderliggende orders.&#x9;Onderhoudsverzoek synchroniseren&#xD;&#xA;*&#x9;Als corporatiemedewerker of als externe partij, bijvoorbeeld een aannemer, wil ik een onderhoudsverzoek kunnen doorgeven.&#x9;&#xD;&#xA;*&#x9;Als medewerker Klantbediening wil ik tijdens de huuropzegging van de huurder direct de inspectieafspraken inplannen.">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Bericht"/>
  <properties
      key="Code"
      value="OHDOND"/>
</archimate:DataObject>
