<archimate:DataObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="OHD: Factuur"
    id="f57eea16-a877-4b3d-bf30-ced5b79f7cac"
    documentation="====Definitie====&#xD;&#xA;Doorgeven van een factuur ter kennisgeving. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Toelichting====&#xD;&#xA;Na uitvoering van de inspectie wordt de factuur door bedrijfsproces 'Inspecteren bouwdelen' doorgegeven aan de crediteurenadministratie van ‘Leveren financiële dienstverlening’. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Na uitvoering van de onderhoudsorder wordt de factuur door bedrijfsproces 'Regisseren onderhoud' doorgegeven aan de crediteurenadministratie binnen ‘Leveren financiële dienstverlening’. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Voorbeelden====&#xD;&#xA;1&#x9;Na uitvoering van de inspectie wordt de factuur door de debiteurenadministratie klant van de inspectiefunctie doorgegeven aan de crediteurenadministratie van de opdrachtgever van de onderhoudsorder.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;2 Na uitvoering van de onderhoudsorder wordt de factuur door de debiteurenadministratie van de technisch uitvoerder doorgegeven aan de crediteurenadministratie van de opdrachtgever van de onderhoudsorder.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;3 Na uitvoering van de onderhoudsorder wordt de factuur door de debiteurenfunctie binnen ‘Leveren financiële dienstverlening’ doorgegeven aan Klantbediening zodat deze aan de huurder kan worden doorgegeven.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Attributen====&#xD;&#xA;*code string &#xD;&#xA;*soort Referentiedata FactuurSoort &#xD;&#xA;*omschrijving string De omschrijving van het gegeven. &#xD;&#xA;*toelichting string Nadere omschrijving van het gegegeven (memo) &#xD;&#xA;*betalingskenmerk string Betalingskenmerk van de inkoopfactuur. &#xD;&#xA;*externFactuurnummer string Extern factuurnummer van de inkoopfactuur &#xD;&#xA;*factuurdatum date Factuurdatum van de inkoopfactuur. &#xD;&#xA;*bedrag decimal Bedrag van de inkoopfactuur.  &#xD;&#xA;*openstaandBedrag decimal Bedrag dat nog openstaat op de inkoopfactuur. &#xD;&#xA;*btwBedrag decimal Totale btw bedrag op de inkoopfactuur. &#xD;&#xA;*gRekeningbedrag decimal Bedrag G rekening &#xD;&#xA;*crediteur Link Type Crediteur De crediteur van deze inkoopfactuur.&#xD;&#xA;*rekening Link Type Betaalgegeven De betaalgegevens van de crediteur. &#xD;&#xA;*informatieobject Link Type Informatieobject De verwijzing naar het bijbehorende informatieobject. &#xD;&#xA;*inkoopfactuurregels Collectie type InkoopfactuurRegel De inkoopfactuurregels behorende bij deze inkoopfactuur&#xD;&#xA;*extraElementen Link Type ExtraElementen Uitbreiding van elementen conform StUF. &#xD;&#xA;*sturingslabels Collectie Type Sturingslabel Een label dat gebruikt wordt voor operationele sturing en verantwoording. Deze labels worden toegekend op basis van complexe definiti[a-z][A-Z]  bijv. uit de DVI. &#xD;&#xA;*vervaldatum date De datum waarop de factuur vervalt.&#xD;&#xA;*korting Link Type Prijsaanpassing Korting die wordt gegeven op het factuurregelbedrag. &#xD;&#xA;*toeslag Link Type Prijsaanpassing Toeslag die in rekening wordt gebracht op het factuurregelbedrag.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Bericht"/>
  <properties
      key="Code"
      value="OHDFAC"/>
</archimate:DataObject>
