<archimate:DataObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Inpectierapport"
    id="a7d8bca9-0091-40e5-b7e5-a382031dd67d"
    documentation="Definitie &#xD;&#xA;Een door een inspecteur opgesteld rapport naar aanleiding van een inspectie (voor- en/of eind-inspectie) ten gevolge van een mutatie of een reparatieverzoek (inspectie reparatiemelding). &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Toelichting &#xD;&#xA;Tijdens een (eind-)inspectie kunnen afgeronde werkzaamheden worden geïnspecteerd, maar er kunnen ook Defecten (gebreken of verbeterpunten) worden onderzocht of aangetroffen. Er kunnen vanuit het onderhoudsproces meerdere redenen zijn voor het uitvoeren van een inspectie: &#xD;&#xA;- Inspectie naar aanleiding van een mutatie. &#xD;&#xA;Een inspecteur kan een voor- of eindinspectie uitvoeren om vast te stellen welke onderhoudswerkzaamheden uitgevoerd moeten worden om de eenheid weer geschikt te maken voor wederverhuur &#xD;&#xA;- Inspectie naar aanleiding van een reparatiemelding. &#xD;&#xA;Een inspecteur kan een inspectie uitvoeren om vast te stellen wat het daadwerkelijke Defect is (Defecten zijn) zodat de juiste opdracht (Onderhoudsorder) gegeven kan worden aan de onderhoudsfunctie &#xD;&#xA;- Inspectie naar aanleiding van uitgevoerde onderhoudswerkzaamheden. &#xD;&#xA;Een inspecteur kan een inspectie uitvoeren om vast te stellen of de uitgevoerde onderhoudswerkzaamheden correct zijn uitgevoerd binnen de kwaliteitseisen van de corporatie. Dit kan op basis van steekproef gebeuren maar ook naar aanleiding van een klacht. &#xD;&#xA;Het Inspectierapport bevat alle verzamelde informatie van de uitgevoerde inspectie en kan gebruikt worden om vervolgopdrachten (Onderhoudsorders) aan te maken. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Voorbeelden &#xD;&#xA;Voorbeeld 1: Inspecteur Pietersen heeft naar aanleiding van de inspectie een inspectierapport opgesteld waarin de defecten zijn opgenomen die hersteld moeten worden. Op basis van dit inspectierapport en vastgelegde defecten kunnen één of meerdere Onderhoudsorders opgesteld worden voor de daadwerkelijke uitvoering van het mutatieonderhoud. &#xD;&#xA;Voorbeeld 2: Naar aanleiding van een onduidelijk reparatieverzoek is een inspectie gepland. Inspecteur Pietersen heeft de inspectie uitgevoerd en vastgesteld wat het daadwerkelijke defect is en een inspectierapport opgesteld. Op basis van dit inspectierapport kan een onderhoudsorder opgesteld worden voor de daadwerkelijke reparatie. &#xD;&#xA;Voorbeeld 3: Op basis van een steekproef op uitgevoerde mutatiewerkzaamheden heeft inspecteur Pietersen een inspectie uitgevoerd en geconstateerd dat de werkzaamheden conform de kwaliteitseisen zijn uitgevoerd. Hij heeft deze bevindingen vastgelegd in inspectierapport en er zijn geen vervolgacties nodig. "/>
