<archimate:DataObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Eenheid"
    id="f5193cec-61d2-4054-bf0a-d48ad124381b"
    documentation="====Definitie====&#xD;&#xA;Een eenheid is een afgebakend stuk vastgoed of een benoemd terrein wat in die hoedanigheid gebruikt kan worden in de dienstverlening van de woningcorporatie (m.u.v. onderhoud).&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Toelichting====&#xD;&#xA;Een eenheid is datgene waar de corporatie overeenkomsten over afsluit met haar klanten. De eenheid is onderwerp van administratieve handelingen voor verhuur en verkoop (inclusief eventuele terugkoopregelingen).&lt;br /> &#xD;&#xA;De eenheden kunnen in een boomstructuur georganiseerd zijn, een pand (andere klasse) kan een verblijfsobject bevatten (type eenheid, aansluitend op BAG) met daarin kamers (type eenheid).&lt;br />&#xD;&#xA;Een eenheid heeft dus niet altijd een relatie met de fysieke vastgoedwereld. De eenheden kunnen zowel de fysieke wereld als de administratieve wereld (verhuur of verkoop) beschrijven.&lt;br />&#xD;&#xA;De klasse eenheid is zodanig gemodelleerd dat vanuit een eenheid alle klassen uit het vastgoed domein opgevraagd kunnen worden. Er is gekozen om een generieke klasse voor alle te verhuren eenheden te modeleren.&lt;br />&#xD;&#xA;Door deze keuze wordt het eenvoudiger om vastgoed gegevens te administreren. Een nadeel van deze keuze is dat de klasse eenheid niet eenduidig is over de betekenis (semantiek) van de gegevens in het object. Dit valt af te leiden op basis van het type van de eenheid. Een ander nadeel is dat de klasse eenheid veel attributen bevat die niet voor elk type eenheid (of op elk ‘niveau’ van eenheid) van toepassing zijn.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Voorbeelden====&#xD;&#xA;Dit kunnen bijvoorbeeld woningen, garages, bedrijfspanden of studentenkamers zijn. Een volledige galerijflat die te koop gezet wordt is ook een eenheid. &#xD;&#xA;Een C.V. ketel of dakgoot waar onderhoud op gepleegd moet worden is géén eenheid. Ook trappenhuizen en andere algemene ruimtes die onderwerp van onderhoud zijn maar niet van andere dienstverlening zijn geen eenheden.  &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Toepasbaar voor====&#xD;&#xA;Object, Bedrijfspand, Parkeerplaats, verzorgingseenheid, OGE, VHE, woning, verblijfsobject. ">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Klasse"/>
  <properties
      key="Code"
      value="VASEEN"/>
<properties key="Domein" value="Vastgoed"/></archimate:DataObject>
