<archimate:DataObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Eenheid"
    id="f5193cec-61d2-4054-bf0a-d48ad124381b"
    documentation="====Definitie====&#xD;&#xA;Een eenheid is een object in de fysieke wereld, dat door de corporatie of een ketenpartij wordt geregistreerd omdat er handelingen voor/mee worden verricht, ongeacht de vraag of de eenheid juridisch eigendom is van de corporatie. Deze handelingen kunnen van administratieve aard (verhuren, verkopen, aan- of terugkopen) en/of van technische aard (onderhouden, (des-)investeren) zijn.  &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Toelichting====&#xD;&#xA;De klasse eenheid is zodanig gemodelleerd dat vanuit een eenheid alle klassen uit het vastgoed domein opgevraagd kunnen worden. Er is gekozen om een generieke klasse voor alle te exploiteren/verhuren/verkopen/onderhouden eenheden te modelleren. Door deze keuze wordt het eenvoudiger om vastgoed gegevens te administreren. Een nadeel van deze keuze is dat de klasse eenheid niet eenduidig is over de betekenis (semantiek) van de gegevens in het object. Dit valt af te leiden op basis van het type van de eenheid. Een ander nadeel is dat de klasse eenheid veel attributen bevat die niet voor elk type eenheid (of op elk ‘niveau’ van eenheid) van toepassing zijn.&#xD;&#xA;Een eenheid kan informatieobjecten bevatten. Bijvoorbeeld foto's, video's, plattegronden etc.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Voorbeelden====&#xD;&#xA;Voorbeelden van eenheden zijn woningen, garages, bedrijfspanden of studentenkamers. Een C.V.-ketel of dakgoot waar onderhoud op gepleegd moet worden is géén eenheid; dit betreft bouwdelen of bouwkundige elementen. Ook trappenhuizen en andere algemene ruimten, die niet zelfstandig worden verhuurd of verkocht zijn geen eenheden; dit betreft collectieve objecten.">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Klasse"/>
  <properties
      key="Code"
      value="VASEEN"/>
  <properties
      key="Domein"
      value="Vastgoed"/>
  <properties
      key="Resource"
      value="VERA:Eenheden"/>
</archimate:DataObject>
