<archimate:DataObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Projectbesluit"
    id="id-25735162706b44f68240bf4e829a14a1"
    documentation="====Definitie====&#xD;&#xA;Een projectbesluit is een vastgesteld document waarmee formeel opdracht wordt gegeven voor het (laten) realiseren van een vastgoedproject.&#xD;&#xA;Het projectbesluit bevat onder andere een algemene beschrijving van het project, op welke manier het project zal bijdragen aan de portefeuilledoelstellingen van de corporatie, wat het beschikbaar gestelde budget is, en wat de beoogde opleverdatum is.&#xD;&#xA;Het projectbesluit markeert het eind van het werkproces Vastgoedsturing, en de start van het werkproces Gecoördineerde uitvoering project.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Toelichting====&#xD;&#xA;In het projectbesluit wordt al een relatie gelegd met het te ontwikkelen of te onderhouden vastgoed:&#xD;&#xA;* In geval van herontwikkeling van of projectmatig onderhoud aan bestaand bezit kan dit direct door Eenheden of Clusters te koppelen;&#xD;&#xA;* In geval van nieuwbouw kan dit door Kadastrale percelen te koppelen. Het gegevensobject KadasterPerceel wordt hier geïntroduceerd en is nog niet uitgewerkt binnen VERA&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;De begrote kosten van het project worden zichtbaar door het koppelen van Projectbudgetregels. De 'initiële' budgetregels vormen tezamen de stichtingskostenopzet. Het budget wordt beschikbaar gesteld vanuit de vastgestelde Meerjareninvesteringsbegroting (MJIB). Indien er vanuit de MJIB geen budget is, dan dient eerst een projectbudgetaanvraag gedaan te zijn gedaan.&#xD;&#xA;Gedurende de realisatie van het project zullen nieuwe en gewijzigde budgetregels worden toegevoegd.&#xD;&#xA;Tegenover de begrote kosten (stichtingskosten) staat een verwachte waarde van het (nieuwe) (her-)ontwikkelde of projectmatig onderhouden vastgoed, zichtbaar gemaakt door het koppelen van een Marktwaarde en Beleidswaarde.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Andere veel gebruikte termen voor projectbesluit zijn 'projectopdracht' en 'project initiatiedocument'.&#xD;&#xA;Projectbesluit is een Informatieobject, maar bevat een aantal specifieke informatie elementen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;30-7-2021&#xD;&#xA;- Marktwaarde en Beleidswaarde zijn voorbeelden van eisen/doelstellingen op basis waarvan de haalbaarheid van een project wordt bepaald. De klassen kunnne daarom misschien beter worden gekoppeld aan Projectdoelstelling dan aan Projectbesluit.&#xD;&#xA;- Projectsoort is nu zowel een attribuut van Projectbesluit als van Project. Keuze maken (voorstel: attribuut van Projectbesluit). Referentiedata: sloop, nieuwbouw, sloop/nieuwbouw, grondexploitatie (GREX), renovatie, transformatie, modulaire bouw,.....&#xD;&#xA;- Attributen 'Gewenste begindatum' en 'Gewenste einddatum' vervangen door: 'Gewenste start project', 'Gewenste start bouw', 'Gewenste einde bouw' (=technische opleveringsdatum), 'Gewenste opleverdatum'.&#xD;&#xA;- Attributen 'Begindatum' en 'Einddatum' verwijderen, dit zijn mogelijk wel attributen van Project, maar niet van Projectbesluit.&#xD;&#xA;- Attribuut 'Regiekeuze uitvoering' is niet overgenomen? Referentiedata: Turn Key, Bouwteam, Traditioneel">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Klasse"/>
  <properties
      key="Code"
      value="PROBES"/>
  <properties
      key="Domein"
      value="Projectontwikkeling"/>
</archimate:DataObject>
