<archimate:DataObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Budgetregel"
    id="id-eae97ca5653e44f78a6bcb3380f99fda"
    documentation="====Definitie====&#xD;&#xA;[alinea overgenomen van Bas van der Raadt]&#xD;&#xA;De financiële taakstelling van een project. Er wordt vooraf bepaald hoeveel het project mag kosten. Binnen het kader van dit budget moet vervolgens het eindresultaat worden bereikt.&#xD;&#xA;Een projectbudget kan zijn opgebouwd uit meerdere deelbudgetten, bijvoorbeeld per kostengroep.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;[opmerking VERA: naast een budget voor het project (via projectbesluit) en budgetten per fase (via projectfase), stellen wij voor ook een relatie te leggen op een nog gedetailleerde niveau, namelijk tussen budget en een projecttaak. Het idee daarbij is dat sommige taken/activiteiten leiden tot een opdracht aan een leverancier (via een projectorder), waarvoor goedgekeurd budget moet zijn. Een tweede opmerking: we denken dat het zinvol is om bij budget(regels) een onderscheid te maken tussen 'goedgekeurd budget' en 'aangevraagd budget' (eventueel ook nog een variant voor 'prognose'). Hiermee wordt het mogelijk om op ieder moment de financiële voortgang te rapporteren, en om aan het eind van iedere projectfase eventueel een besluit te vragen voor aanvullend budget. In de volgende fase wordt het 'aangevraagde budget' dan weer 'goedgekeurd budget' etc. De definitie van budgetregel wordt dan:]&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;[aanvullende tekst VERA]&#xD;&#xA;Het voor het project, een projectfase, of een projectorder beschikbare (goedgekeurde) en/of aangevraagde budget. Buiten het goedgekeurde budget kunnen geen inkoopopdrachten worden gegeven of kosten worden gemaakt.&#xD;&#xA;Budgetregels kennen een hiërarchische opbouw zodat eind- en tussentellingen gemaakt kunnen worden per kostensoort of anderszins.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Toelichting====&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Budget kan zowel op het niveau van een projectfase zijn vastgelegd, als (ook) op het onderliggende niveau van een projectregel&#xD;&#xA;Budget kan voor een projectfase als totaal zijn aangevraagd/toegekend, maar in de praktijk zullen budgetten per project-activeit (bijvoorbeeld Architectenhonorarium, Bouwkosten, Vergunningsaanvraag kosten, Algemene Kosten, etc.) worden geadministreerd. Er is dan een relatie tussen een projectregel (activiteit) en een budgetregel. Er wordt ook wel gesproken over *stichtingskostencomponenten* of *kostensoorten*.&#xD;&#xA;Budgetten hebben altijd een relatie met een projectfase: als een projectfase wordt afgesloten 'schuift' het budget als het ware door naar de volgende fase.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Attributen:&#xD;&#xA;- Bedrag&#xD;&#xA;- Vraag: btw in/ex?&#xD;&#xA;- Status (aangevraagd/goedgekeurd)&#xD;&#xA;- Datum aanvraag&#xD;&#xA;- Datum goedkeuring&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Voorbeelden====">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Klasse"/>
  <properties
      key="Code"
      value="PROBUR"/>
</archimate:DataObject>
