<archimate:DataObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Projectopdracht"
    id="id-25735162706b44f68240bf4e829a14a1"
    documentation="Attributen van Project naar Projecopdracht overhalen, deels misschien redundant (atrributen die gedurende het project wijzigen zouden in beide mogen staan)&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Definitie====&#xD;&#xA;START / TRIGGER: De definitie van de opdracht van Vastgoedsturing (de beoogde eigenaar/exploitant van het vastgoed) aan Gecoördineerde uitvoering (het 'ontwikkelbedrijf')&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Markeert het eind van WP Vastgoedsturing, en het begin van WP Gecoördineerde uitvoering&#xD;&#xA;Een andere veel-gebruikte term is Project initiatiedocument&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Toelichting====&#xD;&#xA;De projectopdracht is een Informatieobject, maar bevat een aantal heel specifieke informatie elementen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Attributen van Projectopdracht:&#xD;&#xA;- Eenheden (link naar Eenheid)&#xD;&#xA;Vraag: is dit ook bij nieuwbouw mogelijk? op welk moment is definitief bekend hoeveel/welke eenheden (bouwnummer) in het project worden gerealiseerd?  Als pas op een later moment in het proces bekend is welke eenheden gebouwd worden, kan vanuit de opdracht nog geen link naar Eenheden worden gemaakt.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Kadastrale aanduidingen (link naar (nog niet bestaande) klasse Percelen)&#xD;&#xA;- Informatieobjecten (link naar Informatieobjecten)&#xD;&#xA;- Scenario-keuze&#xD;&#xA;&#x9;&#x9;Vraag: wordt hier bedoeld 'type project', bijv. nieuwbouw, sloop/nieuwbouw, renovatie, ... ?) De scenario-keuze bepaalt hoe de de projectfasering (aantal en aard van de projectfasen) eruit zal zien.&#xD;&#xA;- Planning&#xD;&#xA;&#x9;&#x9;Vraag: op dit niveau alleen nog in termen van start- en opleverdatum, later pas verbijzondering naar projectfasen?&#xD;&#xA;- Beschikbaar gesteld budget (link naar Budgetregels)&#xD;&#xA;&#x9;&#x9;Vraag: op welk detailniveau is het budget in deze fase beschreven? is dit al per fase/werksoort, of alleen nog op totaalniveau?&#xD;&#xA;- Rendementsberekening&#xD;&#xA;&#x9;&#x9;Vraag: in deze berekening zijn o.a. de toekomstige huurprijs en het normbedrag voor onderhoud essentieel. &#xD;&#xA;- Urencalculatie/AK&#xD;&#xA;&#x9;&#x9;Vraag: waarom apart, is dit niet gewoon een budgetregel (kostensoort 'AK')?&#xD;&#xA;- Kwaliteitseisen&#xD;&#xA;&#x9;&#x9;Vraag: er wordt door de werkgroep geïnventariseerd welke kwaliteitseisen minimaal in de opdracht worden meegegeven (zie ook rendementsberekening: er zijn al aannames gedaan t.a.v. onderhoud en huur)&#xD;&#xA;- Regiekeuze uitvoering&#xD;&#xA;&#x9;&#x9;Vraag: welke soorten onderscheiden we = referentiedata. Net als de scenario-keuze bepaalt ook de regiekeuze in hoge mate hoe de de projectfasering (aantal en aard van de projectfasen) eruit zal zien.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Voorbeelden====">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Klasse"/>
  <properties
      key="Code"
      value="PROBES"/>
</archimate:DataObject>
