<archimate:DataObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Projectbesluit"
    id="id-25735162706b44f68240bf4e829a14a1"
    documentation="====Definitie====&#xD;&#xA;[alinea overgenomen van Bas van der Raadt]&#xD;&#xA;De opdrachtformulering van het project waarin onder andere de te behalen doelen, beschikbaar gesteld budget, en beoogde opleverdatum staan vermeld.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;[aanvullende tekst VERA]&#xD;&#xA;Andere veelgebruikte termen voor projectbesluit zijn 'projectopdracht' en 'project initiatiedocument'&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;[opmerking VERA: In de uitwerking van Bas van der Raadt wordt het object 'projectbesluit' gebruikt voor zowel het project als geheel als voor de afzonderlijke projectfasen. In onze uitwerking hebben we ervoor gekozen afzonderlijke gegevensobjecten te definiëren voor 'projectbesluit' (die de start van een project markeert) en 'fasebesluit' (die het eind van een projectfase markeert), omdat we denken dat er verschillende gegevens vastgelegd worden.]&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Toelichting====&#xD;&#xA;Het projectbesluit markeert het eind van het werkproces Vastgoedsturing, en de start van het werkproces Gecoördineerde uitvoering.&#xD;&#xA;Projectbesluit is een Informatieobject, maar bevat een aantal specifieke informatie elementen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;[Attributen van projectbesluit]:&#xD;&#xA;- Eenheden (link naar Eenheid)&#xD;&#xA;Vraag: is dit ook bij nieuwbouw mogelijk? op welk moment is definitief bekend hoeveel/welke eenheden (bouwnummer) in het project worden gerealiseerd?  Als pas op een later moment in het proces bekend is welke eenheden gebouwd worden, kan vanuit de opdracht nog geen link naar Eenheden worden gemaakt.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Kadastrale aanduidingen (link naar (nog niet bestaande) klasse Percelen)&#xD;&#xA;- Informatieobjecten (link naar Informatieobjecten)&#xD;&#xA;- Scenario-keuze&#xD;&#xA;&#x9;&#x9;Vraag: wordt hier bedoeld 'type project', bijv. nieuwbouw, sloop/nieuwbouw, renovatie, ... ?) De scenario-keuze bepaalt hoe de de projectfasering (aantal en aard van de projectfasen) eruit zal zien.&#xD;&#xA;- Planning&#xD;&#xA;&#x9;&#x9;Vraag: op dit niveau alleen nog in termen van start- en opleverdatum, later pas verbijzondering naar projectfasen?&#xD;&#xA;- Beschikbaar gesteld budget (link naar Budgetregels)&#xD;&#xA;&#x9;&#x9;Vraag: op welk detailniveau is het budget in deze fase beschreven? is dit al per fase/werksoort, of alleen nog op totaalniveau?&#xD;&#xA;- Rendementsberekening&#xD;&#xA;&#x9;&#x9;Vraag: in deze berekening zijn o.a. de toekomstige huurprijs en het normbedrag voor onderhoud essentieel. &#xD;&#xA;- Urencalculatie/AK&#xD;&#xA;&#x9;&#x9;Vraag: waarom apart, is dit niet gewoon een budgetregel (kostensoort 'AK')?&#xD;&#xA;- Kwaliteitseisen&#xD;&#xA;&#x9;&#x9;Vraag: er wordt door de werkgroep geïnventariseerd welke kwaliteitseisen minimaal in de opdracht worden meegegeven (zie ook rendementsberekening: er zijn al aannames gedaan t.a.v. onderhoud en huur)&#xD;&#xA;- Regiekeuze uitvoering&#xD;&#xA;&#x9;&#x9;Vraag: welke soorten onderscheiden we = referentiedata. Net als de scenario-keuze bepaalt ook de regiekeuze in hoge mate hoe de de projectfasering (aantal en aard van de projectfasen) eruit zal zien.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Attributen van Project gekopieerd (atrributen die gedurende het project wijzigen zouden in beide mogen staan)):&#xD;&#xA;- Projectnaam&#xD;&#xA;- Projectnummer&#xD;&#xA;- Bovenliggend project (link naar Project) --> bedoeld om tellingen te kunnen maken van attributen van onderliggende projecten.&#xD;&#xA;- Projectopdracht (link van Projectopdracht)&#xD;&#xA;- Type (referentiedata: sloop; nieuwbouw; sloop/nieuwbouw; renovatie; .....)&#xD;&#xA;- Aantal te slopen eenheden&#xD;&#xA;- Aantal nieuw te bouwen eenheden&#xD;&#xA;- Aantal te renoveren eenheden&#xD;&#xA;- Startdatum&#xD;&#xA;- Opleverdatum&#xD;&#xA;- Stichtingskosten (incl. niet-verrekenbare BTW) *&#xD;&#xA;- Beleidswaarde (link naar Beleidswaarde)**&#xD;&#xA;- Opdrachtgever (link naar Relatie)&#xD;&#xA;- Projectmanager (link naar Relatie)***&#xD;&#xA;- IRR&#xD;&#xA;- Gemiddeld aantal WWS punten&#xD;&#xA;- Gemiddelde EI bij oplevering****&#xD;&#xA;- Exploitatietermijn *****&#xD;&#xA;- Gemiddelde huurprijs bij oplevering&#xD;&#xA;- Maatschappelijk label (DAEB/n-DAEB)&#xD;&#xA;- Gemiddeld BVO per eenheid&#xD;&#xA;- Gemiddeld GO per eenheid&#xD;&#xA;- Fasen (link naar Projectfasen)&#xD;&#xA;- Eenheden (link naar Eenheid). Vraag: is dit nodig, of is de lijst van eenheden al bekend bij de Projectopdracht? &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Voorbeelden====">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Klasse"/>
  <properties
      key="Code"
      value="PROBES"/>
</archimate:DataObject>
