<archimate:DataObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Budgetregel"
    id="id-eae97ca5653e44f78a6bcb3380f99fda"
    documentation="====Definitie====&#xD;&#xA;[alinea overgenomen van Bas van der Raadt]&#xD;&#xA;De financiële taakstelling van een project. Er wordt vooraf bepaald hoeveel het project mag kosten. Binnen het kader van dit budget moet vervolgens het eindresultaat worden bereikt.&#xD;&#xA;Een projectbudget kan zijn opgebouwd uit meerdere deelbudgetten, bijvoorbeeld per kostengroep.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;[opmerking VERA: we denken dat het zinvol is om bij budget(regels) een onderscheid te maken tussen 'goedgekeurd budget' en 'aangevraagd budget' (eventueel ook nog een variant voor 'prognose'). Hiermee wordt het mogelijk om op ieder moment de financiële voortgang te rapporteren, en om aan het eind van iedere projectfase eventueel een besluit te vragen voor aanvullend budget. In de volgende fase wordt het 'aangevraagde budget' dan weer 'goedgekeurd budget' etc. De definitie van budgetregel wordt dan:]&#xD;&#xA;[aanvullende tekst VERA]&#xD;&#xA;Het voor het project, een projectfase, of een projectorder goedgekeurde en/of aangevraagde budget. Buiten het goedgekeurde budget kunnen geen inkoopopdrachten worden gegeven of kosten worden gemaakt.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Toelichting====&#xD;&#xA;Vanuit het projectbesluit wordt initieel goedgekeurd budget vrijgegeven, op een hoog aggregatieniveau (een totaalregel of een beperkt aantal subtotalen).&#xD;&#xA;Naarmate het project vordert wordt het budget vanuit (sub-)totaalregels uitgesplitst naar meer gedetailleerde budgetregels. Omdat budgetregels een hiërarchische opbouw hebben (met bovenliggende regels) kunnen eind- en tussentellingen gemaakt worden per (stichtings-)kostensoort.&#xD;&#xA;Een budgetregel heeft altijd een relatie met een projectfase: als een projectfase wordt afgesloten 'schuift' het budget als het ware door naar de volgende fase. In deze overgang tussen projectfasen wordt onderscheid gemaakt tussen a) goedgekeurd budget, b) een prognose van de kostenrealistie en c) aangevraagd budget. Aan het eind van een projectfase wordt, in het fasebesluit, eventueel goedkeuring gegeven aan de budgetaanvraag, waarna het aangevraagde budget in de ene fase het goedgekeurde budget wordt in de volgende fase.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Attributen:&#xD;&#xA;- Bedrag&#xD;&#xA;- Vraag: btw in/ex?&#xD;&#xA;- Status (aangevraagd/prognose/goedgekeurd)&#xD;&#xA;- Datum aanvraag&#xD;&#xA;- Datum goedkeuring&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Voorbeelden====">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Klasse"/>
  <properties
      key="Code"
      value="PROBUR"/>
</archimate:DataObject>
