<archimate:DataObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Projectdoelstelling"
    id="id-6388dba4fa90497d82247a2d31b9ca84"
    documentation="====Definitie====&#xD;&#xA;Projectdoelstelling beschrijft de doelstellingen van en de kaders waarbinnen het project uitgevoerd wordt. Dit kunnen kwalitatieve doelstellingen zijn (energieprestatie normen, huurprijsklassen, aantallen woningen per type, etc.) die een relatie hebben met de portefeuillestrategie, maar het zijn ook de financiële kaders (bijvoorbeeld de IRR) die een relatie hebben met de meerjareninvesteringsbegroting en/of het investeringsstatuut.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Toelichting====&#xD;&#xA;Het gaat het om (inschattingen van) gemiddelden voor het gehele project en niet om de uiteindelijk daadwerkelijk gerealiseerde doelstellingen. Die laatste zullen pas bij oplevering van het project, op eenheidniveau of clusterniveau, worden geregistreerd in bestaande klassen binnen het Vastgoed domein, als onderdeel van het werkproces &quot;Beheren vastgoedgegevens&quot;. Tegenover de begrote kosten (stichtingskosten) van het project staat een verwachte waarde van het (nieuwe) (her-)ontwikkelde of projectmatig onderhouden vastgoed, zichtbaar gemaakt door het koppelen van marktwaarde en beleidswaarde.&#xD;&#xA;Projectbudgetregel geeft aan wat het (initieel) beschikbaar gestelde budget is. De budgetregels vormen tezamen de stichtingskostenopzet. Het budget wordt beschikbaar gesteld vanuit de vastgestelde Meerjareninvesteringsbegroting (MJIB). Indien er vanuit de MJIB geen budget is, dan moet eerst een (aanvullende) projectbudgetaanvraag zijn gedaan.&#xD;&#xA;Gedurende de realisatie van het project zullen projectbudgetregels wijzigen, en/of nieuwe budgetregels worden toegevoegd.">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Klasse"/>
  <properties
      key="Mnenomic"
      value="PRODOE"/>
  <properties
      key="Domein"
      value="Projectontwikkeling"/>
  <properties
      key="Resource"
      value="VERA:Projectdoelstellingen"/>
</archimate:DataObject>
