<archimate:DataObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Project"
    id="id-e560e927735e48fab8d0533f26569e82"
    documentation="====Definitie====&#xD;&#xA;[alinea overgenomen van Bas van der Raadt]&#xD;&#xA;Een vastgoedproject is een, in tijd en middelen begrensde, eenmalige set aan activiteiten om nieuw vastgoed te creëren of bestaand vastgoed grootschalig te renoveren of te verduurzamen met als doel om extra waarde te creëren ten opzichte van een bestaande situatie.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Toelichting====&#xD;&#xA;[alinea overgenomen van Bas van der Raadt]&#xD;&#xA;Een vastgoedproject onderscheidt zich van vastgoedonderhoud, omdat deze:&#xD;&#xA;- eenmalig, en dus niet in een vaste cyclus plaatsvindt, en/of&#xD;&#xA;- aparte besluitvorming (goedkeuring) voor het benodigde budget vereist, en/of&#xD;&#xA;- nieuwe waarde creëert door het realiseren van nieuwe of verbeteren/verduurzamen van bestaande eenheden, en/of&#xD;&#xA;- leidt tot het tijdelijk uit exploitatie nemen van bestaande Eenheden, waardoor huurderving plaatsvindt.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;[alinea overgenomen van Bas van der Raadt]&#xD;&#xA;De volgende werkzaamheden/activiteiten voldoen aan bovenstaande kenmerken: Nieuwbouw, Grootschalige renovatie, en Verduurzaming.&#xD;&#xA;Gezien de bovenstaande kenmerken, vallen de volgende activiteiten NIET binnen de categorie Vastgoedproject:&#xD;&#xA;- Niet-planmatig onderhoud: Omdat voor deze werkzaamheden een reeds goedgekeurd budget beschikbaar is, er geen nieuwe waarde wordt gecreëerd, en er geen eenheid tijdelijk uit exploitatie hoeft te worden gehaald.&#xD;&#xA;- Planmatig onderhoud: Omdat voor deze werkzaamheden een reeds goedgekeurd budget beschikbaar is, deze werkzaamheden in een vast cyclus plaatsvinden, er geen nieuwe waarde wordt gecreëerd, en er geen eenheid tijdelijk uit exploitatie hoeft te worden gehaald.&#xD;&#xA;- Mutatie-onderhoud: Omdat voor deze werkzaamheden een reeds goedgekeurd budget beschikbaar is, er geen nieuwe waarde wordt gecreëerd, en er geen eenheid tijdelijk uit exploitatie hoeft te worden gehaald.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;[opmerking VERA: deze alinea liever weglaten. Het is ons onziens niet nodig om in de definitie een beperking op te leggen t.a.v. het soort projecten binnen het domein.  Het leidt tot discussie, bijvoorbeeld omdat Renovatie en Verduurzaming elkaar niet uitsluiten, en omdat Planmatig Onderhoud best samen kan gaan met waardecreatie en/of met verduurzaming, en er ook bij Planmatig Onderhoud sprake kan zijn van eenheden die tijdelijk uit exploitatie worden genomen. Mutatieonderhoud wordt over het algemeen gezien als een vorm van Niet-planmatig onderhoud]&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;[aanvullende tekst VERA]&#xD;&#xA;Het gegegevensobject project bevat algemeen beschrijvende kenmerken van het project en -in geval van renovatie/herontwikkeling- een relatie met de klasse eenheid (bestaand bezit).&#xD;&#xA;Op Project niveau worden ook de betrokken (rechts-)personen gekoppeld, via Projectrol.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Attributen van Project:&#xD;&#xA;- Projectnaam&#xD;&#xA;- Projectnummer&#xD;&#xA;- Bovenliggend project (link naar Project) --> bedoeld om tellingen te kunnen maken van attributen van onderliggende projecten.&#xD;&#xA;- Projectopdracht (link van Projectopdracht)&#xD;&#xA;- Type (referentiedata: sloop; nieuwbouw; sloop/nieuwbouw; renovatie; .....)&#xD;&#xA;- Aantal te slopen eenheden&#xD;&#xA;- Aantal nieuw te bouwen eenheden&#xD;&#xA;- Aantal te renoveren eenheden&#xD;&#xA;- Startdatum&#xD;&#xA;- Opleverdatum&#xD;&#xA;- Stichtingskosten (incl. niet-verrekenbare BTW) *&#xD;&#xA;- Beleidswaarde (link naar Beleidswaarde)**&#xD;&#xA;- Opdrachtgever (link naar Relatie)&#xD;&#xA;- Projectmanager (link naar Relatie)***&#xD;&#xA;- IRR&#xD;&#xA;- Gemiddeld aantal WWS punten&#xD;&#xA;- Gemiddelde EI bij oplevering****&#xD;&#xA;- Exploitatietermijn *****&#xD;&#xA;- Gemiddelde huurprijs bij oplevering&#xD;&#xA;- Maatschappelijk label (DAEB/n-DAEB)&#xD;&#xA;- Gemiddeld BVO per eenheid&#xD;&#xA;- Gemiddeld GO per eenheid&#xD;&#xA;- Fasen (link naar Projectfasen)&#xD;&#xA;- Eenheden (link naar Eenheid). Vraag: is dit nodig, of is de lijst van eenheden al bekend bij de Projectopdracht? &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;[VRAGEN MARTIJN:&#xD;&#xA;- Veel attributen van Project zouden ook attributen van Projectbesluit kunnen zijn; moeten we hier een keuze maken?&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;* Ik twijfel over de Stichtingskosten als attribuut: het totale bedrag waarover (initieel) een Directiebesluit is genomen. Gedurende het project kan aanvullend budget nodig zijn. Betekent dit dat er (soms/altijd) nieuwe directiebesluiten zijn over verhoging van de stichtingskosten, en verandert daarmee dit attribuut? Of houden we op Project altijd de oorspronkelijke stichtingskosten? Wat is hiervan de toegevoegde waarde? We zouden de stichtingskosten hier ook weg kunnen laten en dit in Budgetregel opnemen als totaalbedrag van alle budgetregels.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;** De bestaande klasse Beleidswaarde gaat uit van een relatie met Marktwaarde, en Marktwaarde is op zijn beurt gekoppeld aan eenheid. In dit domein betreft het echter de Beleidswaarde van het project als geheel. Bovendien is het mogelijk een Beleidswaarde te bepalen zónder dat er een martktwaarde (MVS) is bepaald. In het vastgoed domein is dat nu dus onjuist gemodelleerd: er is geen sprake van dat de beleidswaarde (altijd) direct is afgeleid van een marktwaarde.&#xD;&#xA;NB: In het door Gerard aangeleverde voorbeeld werd de Marktwaarde van het project genoemd; in de praktijk echter worden projecten meestal gewaardeerd tegen Beleidswaarde. Overleggen met de werkgroep: in plaats van marktwaarde de beleidswaarde opnemen, of beide? Een andere vraag is: gedurende het project kan de beleidswaarde worden bijgesteld. Is het nodig om de historie hiervan te bewaren, en zo ja, hoe modelleren we dat?&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;*** Moeten er naast Opdrachtgever en Projectleider nog meer projectrollen expliciet worden opgenomen als attributen, bijvoorbeeld een hoofdaannemer, projectcontroller, projectadministrateur? Andere rollen zullen waarschijnlijk op projectregel niveau worden gekoppeld, bijv. een architect, gemeente, etc.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**** Energieprestatie is een bestaande klasse, maar kan die worden gebruikt voor een toekomstige, gemiddelde, waarde voor een project?&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;***** Exploitatietermijn komt uit een voorbeeld van Gerard, maar is denk ik een wat achterhaald begrip.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;]&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Voorbeelden====">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Klasse"/>
  <properties
      key="Code"
      value="PROPRO"/>
</archimate:DataObject>
