<archimate:DataObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Projectbudgetregel"
    id="id-eae97ca5653e44f78a6bcb3380f99fda"
    documentation="====Definitie====&#xD;&#xA;Kosten- of opbrengstensoort. Alle projectbudgetregels samen vormen de stichtingskostenopzet van het project. Projectbudgetregels doorlopen een 'cyclus', van (initiële) prognose, via aangevraagd budget, naar goedgekeurd (of: vrijgegeven) budget.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Toelichting====&#xD;&#xA;Projectbudgetregels kennen een hiërarchische structuur, gebaseerd op de (stichtings-)kostenopzet van het project, en bestaat uit zowel kosten- als opbrengstenregels. Deze structuur is veelal gebaseerd op de NLSfb of STABU-codering, waarbij detail-, subtotaal- en eindtotaalregels worden onderscheiden. (zie ook https://www.bimloket.nl/p/107/NL-SfB) Per project(fase) wordt middels een projectfasebesluit goedgekeuring gevraagd voor de bijgestelde prognose. Tevens wordt in het fasebesluit budget aangevraagd voor de volgende fase. Het goedgekeurde budget is het financiële kader waarbinnen de projectverantwoordelijke opereert, waardoor budgetoverschrijding niet mogelijk is.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;In het Projectbesluit wordt goedkeuring gegeven aan de initiële projectprognose, meestal nog op een hoog aggregatieniveau (een totaalregel of een beperkt aantal subtotalen). Naarmate het project vordert (via de Projectfasen) worden de totaalregels uitgesplitst naar meer gedetailleerde projectbudgetregels, en worden de prognoses continu bijgesteld. Omdat projectbudgetregels een hiërarchische opbouw hebben (met bovenliggende regels) kunnen eind- en tussentellingen gemaakt worden per (stichtings-)kostensoort. Een projectbudgetregel heeft altijd een relatie met een projectfase: als een projectfase wordt afgesloten 'schuift' de budgetprognose als het ware door naar de volgende fase. In deze overgang tussen projectfasen wordt onderscheid gemaakt tussen a) de laatst goedgekeurde prognose (voorgaande fase), b) de nieuwe, actuele prognose aan het eind van de fase, c) goed te keuren budget voor de volgende fase. Aan het eind van een projectfase wordt, in het fasebesluit, goedkeuring gegeven aan de bijgestelde prognose én aan het eventueel nieuw aangevraagde budget. Het totaalbudget voor de volgende fase bestaat uit het eerder aangevraagde budget + het nieuw aangevraagde budget .&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Voorbeelden====&#xD;&#xA;Kosten: Grondkosten, Bouwkosten, Bijkomende kosten (met onderliggend: advieskosten, onvoorzien, financieringskosten, algemene kosten (AK)), BTW Opbrengsten: Subsidies, Verkoopopbrengst">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Klasse"/>
  <properties
      key="Code"
      value="PROBUR"/>
  <properties
      key="Domein"
      value="Projectontwikkeling"/>
</archimate:DataObject>
