<archimate:DataObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Projectopdracht"
    id="id-25735162706b44f68240bf4e829a14a1"
    documentation="====Definitie====&#xD;&#xA;Een projectopdracht is een formeel vastgesteld document waarmee opdracht wordt gegeven voor het (laten) realiseren van een vastgoedproject. De opdracht wordt verstrekt door Asset Management.&#xD;&#xA;De projectopdracht markeert het eind van het werkproces Vastgoedsturing, en de start van het werkproces Gecoördineerde uitvoering project.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Toelichting====&#xD;&#xA;Projectopdracht is een Informatieobject; het kan bijvoorbeeld een memo of rapport met bijlagen zijn. Projectopdracht zelf bevat weinig attributen, maar is gekoppeld aan een aantal andere entiteiten waardoor de volgende informatie opgehaald kan worden:&#xD;&#xA;- Projectdoelstelling: beschrijft aan welke kaders/doelstellingen het project moet voldoen, m.a.w. hoe het project bijdraagt aan de portefeuilledoelstellingen van de corporatie&#xD;&#xA;- Projectbudgetrege&#x9;l: geeft aan wat het (initieel) beschikbaar gestelde budget is. De budgetregels vormen tezamen de stichtingskostenopzet. Het budget wordt beschikbaar gesteld vanuit de vastgestelde Meerjareninvesteringsbegroting (MJIB). Indien er vanuit de MJIB geen budget is, dan moet eerst een (aanvullende) projectbudgetaanvraag zijn gedaan.&#xD;&#xA;Gedurende de realisatie van het project zullen projectbudgetregels wijzigen, en/of nieuwe budgetregels worden toegevoegd.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Daarnaast worden in de projectopdracht relaties gelegd met het te ontwikkelen of te onderhouden vastgoed:&#xD;&#xA;* In geval van herontwikkeling van of projectmatig onderhoud aan bestaand bezit kan dit direct door Eenheden of Clusters te koppelen;&#xD;&#xA;* In geval van nieuwbouw kan dit door Kadastrale percelen te koppelen. Het gegevensobject KadasterPerceel wordt hier geïntroduceerd en is nog niet uitgewerkt binnen VERA&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;AAN TE PASSEN (VERA werkgroep):&#xD;&#xA;- De naam van de entiteit was 'Projectbesluit' Maar omdat definitieve besluitvorming (go/no-go) in de praktijk pas binnen het project (de initiatieffase) plaatsvindt, was dat niet logisch. Voorstel van de corporaties: wijzigen in 'Projectopdracht'.&#xD;&#xA;- Begindatum en einddatum weglaten? Wat wordt hiermee bedoeld? de gewenste begin/einddatum zijn al attributen van projectdoelstellling , en de (daadwerkelijke) begin/einddatum van het project zijn al attributen van project. Wat betekenen begin/einddatum van projectbesluit dan nog?&#xD;&#xA;- Projectsoort ook weglaten? Dat is een attribuut van Project, waarom zouden we dat dubbel doen?&#xD;&#xA;- De corporaties geven aan dat het lastig te begrijpen is dat Percelen, Eenheden en Clusters zowel aan Projectopdracht als aan Project zijn gekoppeld. De toelichting daarop in Project (&quot;Let op: veel attributen van Project zijn ook gekoppeld aan Projectbesluit (inclusief de relaties met andere gegevensobjecten: eenheden, clusters, percelen, projectrollen, budgetregels). Het verschil is dat de attributen van Projectbesluit betrekking hebben op de situatie zoals die in het Projectbesluit geldt/gold, terwijl de attributen van Project daarvan kunnen (gaan) afwijken, omdat gedurende het project wijzigingen plaatsvinden&quot;.) is vreemd. Ik ben het daar wel mee eens. Wat is eigenlijk de toegevoegde waarde van deze constructie? Ik zou ervoor willen pleiten om dit niet redundant te doen, en ze alleen te koppelen aan Project.">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Klasse"/>
  <properties
      key="Code"
      value="PROBES"/>
  <properties
      key="Domein"
      value="Projectontwikkeling"/>
</archimate:DataObject>
