<archimate:DataObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Projectfasebesluit"
    id="id-e19b0aad074a4ca2b16e30d974d42b24"
    documentation="====Definitie====&#xD;&#xA;Het Projectfasebesluit markeert het einde van een projectfase, en het begin van een eventuele volgende projectfase. Het is een formeel document dat ter goedkeuring wordt voorgelegd aan de opdrachtgever, en bevat de verantwoording van zowel de technisch-/inhoudelijke als de financiële voortgang. Ieder fasebesluit fungeert als een evaluatiemoment, wat tijdig ingrijpen of bijsturen op het project mogelijk maakt. Middels een goedgekeurd projectfasebesluit wordt tevens budget aangevraagd voor de volgende fase. Pas ná goedkeuring van het fasebesluitdocument gaat de volgende projectfase van start, en wordt het gevraagde budget vrijgegeven voor de volgende fase.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Toelichting====&#xD;&#xA;Binnen het gegevensmodel wordt in het midden gelaten welke gegevens exact in een projectfasebesluit geregistreerd worden. In plaats van het opsommen van specifieke attributen adviseren we daarom om een relatie met een Informatieobject (en via het Informatieobject eventueel met een Dossier) te leggen. Een Informatieobject is een te koppelen document of bestand (bijvoorbeeld een Word- of PDF-bestand) en kan standaad aan iedere VERA-klasse worden toegevoegd.&#xD;&#xA;Eén van de Projectfasebesluiten valt samen met de formele oplevering van het project (d.w.z. de oplevering van de ontwikkelde of gerenoveerde vastgoed eenheden aan de opdrachtgever). Deze mijlpaal markeert het eind van het werkproces &quot;Gecoördineerde uitvoering project&quot; en de start van het werkproces &quot;Beheren vastgoedgegevens&quot; (en daarmee het in (her-)exploitatie nemen van het vastgoed. Let op: de oplevering is meestal niet de laatste fase van een project.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Voorbeelden====&#xD;&#xA;Initiatiefbesluit, Definitiebesluit, Ontwerpbesluit, Voorbereidingsbesluit, Realisatie/uitvoeringsbesluit, Nazorgbesluit">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Klasse"/>
  <properties
      key="Code"
      value="PROVOO"/>
  <properties
      key="Domein"
      value="Projectontwikkeling"/>
  <properties
      key="Resource"
      value="VERA:Projectfasebesluiten"/>
</archimate:DataObject>
