<archimate:DataObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Projectbesluit"
    id="id-25735162706b44f68240bf4e829a14a1"
    documentation="====Definitie====&#xD;&#xA;Een projectbesluit is een formeel vasgesteld document waarmee opdracht wordt gegeven voor het (laten) realiseren van een vastgoedproject. De opdracht wordt verstrekt door Asset Management.&#xD;&#xA;Het projectbesluit markeert het eind van het werkproces Vastgoedsturing, en de start van het werkproces Gecoördineerde uitvoering project.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Toelichting====&#xD;&#xA;In het projectbesluit wordt al een relatie gelegd met het te ontwikkelen of te onderhouden vastgoed:&#xD;&#xA;* In geval van herontwikkeling van of projectmatig onderhoud aan bestaand bezit kan dit direct door Eenheden of Clusters te koppelen;&#xD;&#xA;* In geval van nieuwbouw kan dit door Kadastrale percelen te koppelen. Het gegevensobject KadasterPerceel wordt hier geïntroduceerd en is nog niet uitgewerkt binnen VERA&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Het projectbesluit bevat onder andere een algemene beschrijving van het project, op welke manier het project zal bijdragen aan de portefeuilledoelstellingen van de corporatie, wat het beschikbaar gestelde budget is, en wat de beoogde opleverdatum is.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;De begrote kosten van het project worden zichtbaar door het koppelen van Projectbudgetregels. De 'initiële' budgetregels vormen tezamen de stichtingskostenopzet. Het budget wordt beschikbaar gesteld vanuit de vastgestelde Meerjareninvesteringsbegroting (MJIB). Indien er vanuit de MJIB geen budget is, dan moet eerst een (aanvullende) projectbudgetaanvraag zijn gedaan.&#xD;&#xA;Gedurende de realisatie van het project zullen projectbudgetregels wijzigen, en/of nieuwe budgetregels worden toegevoegd.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Andere veel gebruikte termen voor projectbesluit zijn 'opdrachtdocument' en 'project initiatiedocument'.&#xD;&#xA;Projectbesluit is een Informatieobject, maar bevat een aantal specifieke informatie elementen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;AAN TE PASSEN IN ATTRIBUTEN:&#xD;&#xA;- begindatum en einddatum heroverwegen? (wat wordt hiermee bedoeld? de gewenste begin/einddatum zijn attributen van projectdoelstellling , en de (daadwerkelijke) begin/einddatum van het project zijn attributen van project. Wat betekenen begin/einddatum van projectbesluit dan eigenlijk nog?)">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Klasse"/>
  <properties
      key="Code"
      value="PROBES"/>
  <properties
      key="Domein"
      value="Projectontwikkeling"/>
</archimate:DataObject>
