<archimate:DataObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Projectregel"
    id="id-4b1faaa151fc4eceae9bd84d866775d0"
    documentation="! Vraag: is het (voor de herkenbaarheid) misschien beter om het hier te hebben over Projectactiviteit ? !&#xD;&#xA;! Hier zou ook een relatie gelegd moeten worden met Projectrol (de relatie die de activiteit moet uitvoeren) !&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Definitie====&#xD;&#xA;Een activiteit / werkzaamheid die binnen een projectfase wordt uitgevoerd&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Toelichting====&#xD;&#xA;Budget kan zowel op het niveau van een projectregel zijn vastgelegd, als (ook) op het bovenliggende niveau van de projectfase&#xD;&#xA;Het aantal en het soort projectregels is volledig afhankelijk van het type project en de fase waarin het project zich bevindt.&#xD;&#xA;Zo zal in het geval van renovatie veelvuldig contant met bewoners plaatsvinden, maar in het geval van nieuwbouw veel minder.&#xD;&#xA;En zo zullen in de Definitief ontwerp fase totaal andere soorten werkzaamheden plaatsvinden dan in de Realisatie fase.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Voorbeelden====&#xD;&#xA;(referentiedata?)&#xD;&#xA;! Vraag: is het wenselijk om hiervoor referentiedata te formuleren, of is het zo corporatie- en projectafhankelijk dat het beter is om het generiek te houden in het gegevensmodel? !&#xD;&#xA;De projectregels zouden in ieder geval gegroepeerd moeten worden per projectfase.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Op basis van de productenhiërachie van Jan:&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Binnen de fase Voorlopig Ontwerp: Maken communicatieplan / Verzamelen bewonersinput / Verzamelen data-vereisten voor exploitatie&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Binnen de fase Definitief Ontwerp: Opleveren DO (en ook: Bestek?) / Inrichten modelwoning / Aanvraag akkoord welstandscommissie / Aanvraag omgevingsvergunning&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Binnen de fase Besluitvorming realisatie: Opleveren realisatiedocument / Opleveren projectvoorstel voor bewoners / Uitvoeren draagvlakmeting / Registereren akkoordverklaringen bewoners / Geven van vervolgopdrachten&#xD;&#xA;! Vraag: in welke fase zitten activeiten als Opdrachtverstrekking Architect / Opdrachtverstrekking Kostendeskundige / Opdrachtverstrekking Constructeur? !&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Binnen de fase Realisatie: Toezicht op de bouw / Bouwvergaderingen bijwonen / Onderhouden relatie bewoners&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Binnen de fase Oplevering / Overdracht aan beheer: Actualiseren (nieuwe) vastgoedgegevens / Opstellen overdrachtsdossier / Inrichten contractmanagement (garantie, onderhoud, etc.) / Actualieren MJOP&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Binnen de fase Nazorg: Uitvoeren inspecties / Afhandelen garanties / Informeren bewoners / Akkoordverklaring aannemer&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Binnen de fase Evaluatie: Administratieve afhandeling / Verlenen decharge projectteam / Beoordelen leveranciers / Beoordelen opdrachtgever / Uitvoeren bewonersenquête&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Klasse"/>
  <properties
      key="Code"
      value="PROREG"/>
</archimate:DataObject>
