<archimate:DataObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Kwaliteitsmetingsverzoek"
    id="id-e77a59f965a244b6b8c74037a0c242e5"
    documentation="====Definitie====&#xD;&#xA;Het verzoek voor het meten van de kwaliteit voor een afgeronde zaak, proces of als . &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Toelichting====&#xD;&#xA;De corporatie wil op meerdere momenten in de gehele dienstverlening aan relaties een kwaliteitsmeting kunnen uitvoeren om de ervaringen van haar relaties te peilen en deze resultaten te gebruiken in de verdere optimalisatie van de processen rondom de dienstverlening. Wanneer een corporatie zaakgericht werkt kan dit aan het einde van een zaak plaatsvinden maar er kunnen ook kwaliteitsmetingen plaatsvinden tijdens de uitvoering van een proces (tussentijdse kwaliteitsmeting) of bij de afronding van een proces, denk hierbij aan onderhoudsvezoeken en verhuurmutatie.  &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Het kwaliteitsmetingverzoek is input voor het bedrijfsproces Kwaliteitsmeting in het intakeproces om te bepalen of en zo ja welke vragenlijst vestuurd wordt naar de te enqueteren relatie. Zo kan bij de intake bepaald worden of de kwaliteitsmeting binnen een steekproef valt waarbij er geen kwaliteitsmeting gedaan wordt of juist een andere meting. Ook wordt in de intake bepaald welke vragenlijst aan de relatie gestuurd moet worden en via welk kanaal (telefoon, e-mail, post, ...)&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;====Voorbeelden====&#xD;&#xA;Voorbeeld 1: Tijdens de uitvoering van een onderhoudsverzoek heeft de timmerman de klemmende deur gerepareerd. Bij het technisch gereedmelden van het onderhoudsverzoek doet de corporatie een kwaliteitsmetingsverzoek om bij de betreffende huurder de ervaring op te halen over de uitvoering van de technische werkzaamheden&#xD;&#xA;Voorbeeld 2: In het verhuurmutatieproces wordt bij de afwikkeling een kwaliteitsmetingverzoek gedaan om bij de vertrekkende huurder de ervaring op te halen over de afhandeling van de verhuurmutatie&#xD;&#xA;Voorbeeld 3: In het verhuurmutatieproces wordt bij de afwikkeling een kwaliteistmetingverzoek gedaan om bij de nieuwe huurder  de ervaring op te halen van de oplevering van de woning&#xD;&#xA;Voorbeeld 4:  Binnen het domein Projectontwikkeling kunnen -afhankelijk van het type project- op meerdere momenten metingen worden gedaan naar de mening van bewoners/huurders/belanghebbenden.">
  <properties
      key="Objecttype"
      value="Klasse"/>
  <properties
      key="Code"
      value="KWAKWA"/>
</archimate:DataObject>
